PMP测试题 第一章

1、 谁对项目的可交付成果负主要责任？
A、质量经理
B、项目经理
C、个人
D、高级管理层
答案：A

2、 市场的需求, 客户的要求和技术的改进都是什么的例子？
A、项目变更原因
B、启动项目的原因
C、WBS的组成部分
D、对项目的要求
答案：B

3、 对项目来说，“临时”的意思是：
A、项目的工期短
B、每个项目都有确定的开始和结束点
C、项目未来完成时间未定
D、项目随时可以取消
答案：B

4、 一位项目经理刚从事项目管理工作，在与项目团队创建工作分解结构时面临着困难。为消除这种状况，项目经理应求助于：
A、发起人
B、其他项目经理
C、项目管理办公室
D、项目团队
答案：C

5、 下面哪项不是项目的特点？
A、临时性?在太短的时间完成太多的任务试吹闹圃?
B、明确的开始和结束日期
C、相关的一系列活动
D、每月重复执行
答案：D

6、 以下哪一项不是项目失败的原因
A、计划要求在太短的时间完成太多的任务
B、拙劣的财务估算
C、有一个中心计划编制部门执行计划编制
D、管理层在项目管理方面缺乏经验
答案：D

7、 关于项目与运营，下面哪一项描述是正确的？
A、项目受到有限资源的制约，而运营没有资源的制约
B、运营工作不会被定义为项目
C、项目和运营的目标是根本不同的
D、由于项目所要达到的特定目标不同，因而项目是独特的，而运营是可重复的
答案：D

8、 两个团队成员对可交付成果的理解有分歧。Bill坚决认为可交付成果只是有形资产，如建筑物、道路、计算机服务器等。而Andrea坚持声称他们应该把诸如培训的事情和其他无形可交付物都作为他们成果的一部分。谁说的是对的呢？
A、Bill是对的
B、Andrea是对的
C、Bill和Andrea 都对
D、Bill和Andrea 都不对
答案：B

9、 项目的成功依赖于
A、进度计划和成本控制分析的质量
B、客户满意
C、在定义客户需求时客户的妥协
D、通过提供额外服务．超越客户的要求
答案：B

10、 可交付成果是：
A、做项目的目的
B、在某一过程、阶段或项目完成时，必须产出的任何独特并可核实的产品、成果或服务
C、项目完成时必须产出的复合项目目标的规范
D、项目目标的可测量结果
答案：B

11、 在组织中管理项目时使用的政策、方法和模板由谁来提供？
A、项目出资人
B、职能部门
C、项目管理办公室
D、项目经理
答案：C

12、 一个项目团队成员告诉你，他不知道他参与的哪个项目工作更重要。谁负责确定项目在公司的优先权？
A、项目经理?
B、项目发起人
C、高级管理层
D、项目团队
答案：B

13、 下面哪一项不在事业环境因素中？
A、行业标准
B、人事管理制度
C、政治氛围
D、变更控制程序
答案：D

14、 工作授权系统可以用于:
A、控制谁做每项工作
B、控制工作执行的时间和顺序.
C、控制每项工作的完成时间.
D、控制谁做每项工作以及每项工作的完成时间
答案：B

15、 公司的工作授权系统属于_____
A、执行工作的组织过程和手续
B、事业环境因素
C、组织共同知识库
D、合同管理程序
答案：B

16、 John是负责实现项目目标的人员。然而，他不能够在周末加班。John是 ____.
A、受制约的发起人
B、项目经理
C、兼职人员
D、无合理动机的人
答案：B

17、 人力资源部想在公司内部聘用一位新项目经理。他们可以从下面候选人中挑选：候选人A具有丰富的管理知识；候选人B具有丰富的项目管理知识；候选人C具有扎实的技术知识；候选人D具有通用管理、项目管理和技术技能。谁是最佳人选？
A、A
B、B
C、C
D、D
答案：D

18、 你负责一个大项目，涉及到很多人和资源，你希望合格的人员能够在正确的时间而且按照正确的顺序工作，应该怎么办？
A、利用工作授权系统
B、利用项目管理软件
C、举行定期的状态评估会议
D、举行每天的日常会议
答案：A

19、 下面哪项最好的描述了项目的主要制约因素?
A、工作范围，资源数量，成本
B、工作范围，成本，时间?目
C、资源，质量，预算、范围、风险和进度
D、时间，成本，和变更数量
答案：C

20、 自从3000年前第一次将保龄球运动引入到你的国家，你的国家一直将保龄球运动视为一种高尚的运动。你作为一个项目经理要为政府建造一个保龄球运动的纪念碑一个大理石--钛结构的保龄球饰针。这个纪念碑预期能够持续几个世纪。在这种情况下，认为项目是暂时性的这种说法
A、不适合，因为这个项目需要的结果是持续的
B、不适合要建造的产品
C、认为项目团队将比本项目要长寿
D、不适合，因为这个项目不是在短期内就可以完成的
答案：A
