1、 团队成员转移到新项目上。项目经理转移到组织中的不同项目上。在检查组织项目的状态时，项目管理办公室通知说，该项目的合同未正常收尾。项目经理被要求纠正这个问题。项目经理应审查下列哪一项？
A、记录管理系统
B、范围管理计划
C、采购审计
D、范围核实
答案：C

2、 在项目的末期，与卖方的采购合同还有尚未解决的索赔，项目经理应该怎么做？
A、可能将人员收尾工作转交给合同管理人员
B、进行采购审计来澄清索赔原因
C、知道采购不能收尾
D、进行采购收尾，采购收尾之后．可能采取法律行动
答案：D

3、 作为买方，你最近对某供应商进行了审计，以确定供应商流程中需要改进的薄弱环节，你希望用文字记载审计结果，同时记载了你与供应商之间的沟通情况，你该使用____。
A、绩效报告
B、信件
C、合同文件
D、采购审计
答案：B

4、 某项目经理正在负责的项目中有部分建筑的工作，而建筑并非公司的长项。他的团队有能力创建一个详细的 SOW 和如果不能满足 SOW 中可交付成果时的惩罚条款。他正在考虑选择什么样的合同最合适。下面哪项合同类型最适合此种情况：
A、固定总价
B、成本加固定费用
C、成本加奖励费用
D、时间材料合同
答案：A

5、 在下列哪种合同下卖方最关心项目范围：
A、固定总价
B、成本加固定费
C、时间和材料
D、成本加基本费
答案：A

6、 买方已经与卖方谈成成本加激励费用合同。合同目标成本为 30 万美元。目标费用为 4 万美元，风险分担比率为 80/20，最高费用为 60000 美元，最低费用 10000 美元。如果卖方实际成本为 380000 美元，那么买方支付的激励费用是多少？
A、104000
B、56000
C、30000
D、24000
答案：D

7、 你决定终止一个合同，因为你不需要供应商的工作了，下面哪一种沟通办法是最好的？
A、立即电话通知供应商
B、通过电子邮件通知
C、用快递发出一个停工通知
D、和供应商立即开会
答案：C

8、 在正式建议邀请书发出后，潜在供应商提交了投标文件，所以应商的投标包括两个信封：一个是技术提案，另一个是财务提案。项目采购人员收到三份报价。A供应商120万美元，B供应商140万美元，c供应裔100万美元。项目采购人员向项目经理通报了选择提案的困难。项目经理忘记向项目采购人员提供什么?
A、供方选择标准
B、合格卖方名单
C、卖方提案
D、自制或外购决定
答案：A

9、 你是一场的户外音乐会的项目经理，该活动 1 年后的今天举行。你正在制定采购计划，该计划是关于用于控制音乐会灯和屏幕的计算机软件程序。你已决定与一家专业从事软件程序编写的公司签定合同。你想使组织的风险降到最小，因此你将选择哪种合同类型？
A、总价加奖励费用合同
B、成本加固定费用合同
C、固定总价合同
D、成本加奖励费用合同
答案：C

10、 买方已经与卖方谈成总价加激励费合同。合同目标成本为 20 万美元，目标利润为 3 万美元。目标价为 23 万美元、买方还谈成了 27 万美元的最高价与 70/30 的分成比率。如果卖方完成合同的实际成本为 17万美元，那么买方付给卖方的利润是多少？
A、21000
B、35000
C、39000
D、51000
答案：C

11、 你的供应商没有完成项目任务，你要和他终止合同，下面哪项是最好的选择
A、遵循合同终止程序
B、会见供应商，解释问题并获得供应商对终止合同的同意
C、回顾变更请求
D、将该供应商报告到州中立机构进行检查
答案：A

12、 项目经理成功地将空调采购从A供应商转向B供应商，新产品检验完毕，并交付了所有可交付成果。项目经理下一步应该怎么做？
A、将所有权移交采购部，以便再次订购
B、向供应商B授予成本加激励费用采购合同
C、做出自制或外购决定
D、审查采购工作说明书
答案：A

13、 对一个未界定工作的合同：
A、可能按直线小时费率计价
B、在授予合同时尚未定价
C、仅由仲裁委员会裁定
D、在项目完成裁定其全部成本
答案：A

14、 一个项目团队正在分析对一个长期分包合同的需求，该团队需要分包商对一个系统进行分析并解决其中存在的问题，但是因为不掌握相关技术，无法准确告诉分包商要承担的工作。该项目团队应该使用哪种合同类型？
A、成本加固定费用合同
B、时间与材料合同
C、固定总价合同
D、总价加经济价格调整合同
答案：A

15、 在执行项目工作时，卖方的分包商遭受了一次大火。大火毁坏了为项目建造的采暖系统。你应该如何做？
A、停止采暖系统发票的付款，直至工作开始
B、检查并确保分包商有保险的保护
C、尽量减轻问题，但应该做好延长可交付成果的到期日期的准备
D、告诉卖方停止涉及采暖系统的项目部分的工作，直至分包商火灾之后恢复正常工作
答案：C

16、 一个承包商受雇承建一个仓储货棚。人工报酬是 1500 美元、物料成本 6500 美元，再加 50%的激励费。承包商在 130 小时内完成了仓储货棚，实际物料成本是 6200 美元。承包商在完成时被支付了 7850 美元。这个项目使用的是哪种合同
A、CPFF
B、CPPC
C、FPIF
D、CPIF
答案：D

17、 在执行一个项目时，卖方城市工人发生了罢工，导致交付成果的推迟。项目经理通常的最佳做法是：
A、根据罢工所延迟的时间，相应延长合同
B、提醒卖方根据合同应准时完成，否则就是违约
C、调查其他方面如何缩短时间，以使供应商满足完工日期
D、让供应商停工，直到罢工解决了
答案：A

18、 一家施工公司建筑项目1部件采购召开投标人会议．收到投标人的建议书并评审，其中一个供应商提出非常优惠的价格，但是根据内部专家判断．该价格对于开展持续性的业务是不现实的。项目经理接下来应该怎么做？
A、让供应商提供成本结构的补充信息
B、让采购部门迅速签订合同
C、在合同中增加处罚条款，确保供应商履行义务
D、相应地更改成本基准
答案：A

19、 采购订单是什么合同形式的例子：
A、单边合同
B、双边合同
C、三边合同
D、可分割合同
答案：A

20、 以下哪项不是控制采购过程的工具与技术？
A、支付系统
B、项目管理计划
C、绩效报告
D、索赔管理
答案：B

21、 你和卖方就项目变更进行了交谈并商定了相关的技术内容。之后，卖方给你打电话，说明在要求合同管理员进行合同变更时，遇到了极端的麻烦，你最好：
A、自己作出变更
B、通知项目办公室，说明需要帮助
C、与合同管理员一起，解决问题
D、与项目发起人联系，获取帮助
答案：C

22、 一个具体的、定义明确的可交付成果正由一家公司位于某个成本较低国家的机构开发．管理层决定将该部分公司出售给另一家组织。项目经理被分配的任务是替换该机构提供的资源，完成可交付成果．若要按预算且将风险保持在较低水平的情况下交付．项目经理应该怎么做？
A、获得新的项目资源参与项目，开发可交付成果
B、与一家外部公司签订确定总价合同，开发可交付成果
C、以工料合同方式雇用分包商，完成可交付成果
D、培训目前被分配到其他任务的项目资源，开发可交付成果
答案：B

23、 合同中的激励条款的主要目标是：
A、降低买方的成本
B、帮助卖方控制成本
C、同步目标
D、降低卖方的风险，通过将风险转移给买方
答案：C

24、 合同谈判的主要目标是？
A、从另一方获更多
B、保护双方的关系
C、获得最高的货币回报
D、定义目标并紧紧围绕
答案：B

25、 合同已经结束的正式通知应该由____提供给卖方?
A、项目经理
B、合同管理员
C、项目控制官员
D、项目发起人或业主
答案：B

26、 一项需求定义很充分的采购，项目经理最好使用以下哪种合同类型？
A、固定总价合同
B、工料合同
C、一次付款合同
D、成本补偿合同
答案：A

27、 你需要供应商为你的项目提供几种不同的产品和服务。你希望建立一个详细的文档，描述工作足够的细节以便供应商来竞标，这是什么文件？
A、一份合同
B、一份建议书
C、投标人声明
D、一份采购工作说明书
答案：D

28、 你负责管理某一合同，使用的是成本补偿加激励合同．目标成本10000元，目标费用 2000元，最高费用4000元，最低费用1500元．分配比例80：20。实际成本15 000元．那买方支付多少?
A、15000元
B、16500元
C、17000元
D、18000元
答案：B

29、 采购管理计划中包含下列哪个文件内容？
A、合同类型
B、建议书评价标准
C、采购文件包
D、合同
答案：A

30、 你在试图决定是否去买或者租用项目所需要的某项物品。如果租，每天的租金为150 美元，如果买，一次性投入成本为 2000美元，每日维护成本为 50 美元。在使用此物品多少天的时间租用的成本和购买的成本相同？
A、10
B、15
C、20
D、25
答案：C

31、 下列哪种合同类型是由目标成本、利润、最高价、共享比率或风险组成
A、总价加奖励
B、时间和材料
C、成本加固定费
D、固定总价
答案：A

32、 承包商不能按时交付项目可交付成果，项目延期，经多次沟通没有改善，通知承包商管理层后也看不到改进的迹象。项目经理该怎么办？
A、启动终止合同程序
B、停止付款
C、寻求法律起诉
D、其他争议解决方法
答案：A

33、 你决定研发项目的一部分开发工作外包。项目要求有最大的灵活性，并且你希望与承包商在所有的技术、商业和财务问题方面开展合作，哪种合同类型是最适合这些需要的？
A、成本加固定酬金合同
B、成本加百分比费用合同
C、固定总价合同
D、固定总价加激励合同
答案：A

34、 潜在卖方提交了建议书后，项目组讨论中，一个成员支持其中的一个卖方，而另一个组员想购买另一个卖方的产品。这个项目组处于采购过程中的哪个阶段？
A、规划采购
B、实施采购
C、控制采购
D、结束采购
答案：B

35、 关于成本补偿合同，下列哪项陈述不正确？
A、卖方对控制成本的兴趣降低
B、按照交付的产品和服务付款
C、买方更加关心卖方的履约情况
D、买方承担更大的财务风险
答案：B

36、 Steve想要审查最新版本的供应商合同，但他不得不一头扎进成堆的合同原件和修订版，以及往来的信件。你认为他本来可以通过什么可以避免这种问题？
A、将过时的文件丢进碎纸机
B、整体变更系统
C、记录管理系统
D、信息技术
答案：C

37、 一家IT公司要承包一项业务．下列哪一项有助于该IT公司确定买方的需求？
A、自制-外购分析
B、投标人会议
C、采购谈判
D、编制采购工作说明书
答案：B

38、 买方向卖方提供了项目工作说明书．项目经理召开投标人会议，这是在下列哪一个过程?
A、实施采购
B、计划采购
C、管理采购
D、结束采购
答案：A

39、 在项目执行阶段，供应商选择团队收集评估资料，做出选择客户关系管理体系的决策。在这项工作中，项目经理使用？
A、建议书评估表
B、自制外购分析
C、采购工作说明书
D、挣值分析
答案：A

40、 一个外部资源采购项目，团队已经提交了建议邀请书，团队从潜在供应商获得了关于工作的询问，为向潜在卖方提供响应，团队成员应该如何做？
A、单独回答每一个潜在供应商的问题
B、为每一个供应商指定一个联系人，负责回答潜在供应商的问题
C、修订建议邀请书( RFP)，将对所有问题的解答包含在内并分发给所有供应商
D、召开投标人会议，澄清所有供应商的全部问题
答案：C
