1、 以下哪一项是风险管理中纠正行动的例子？
A、进行风险审核
B、进行额外的风险应对规划
C、执行应急计划
D、进行风险审查
答案：C

2、 在风险分析中标准差非常重要，因为它可以测量一个估算的可变性。因此，估算的标准差（），其可变性和风险就（）。
A、越大、越大
B、越大、越小
C、越小、越大
D、越小、为常态
答案：A

3、 在执行项目期间，发生一个在风险管理计划中没有涵盖的重大问题时你将：
A、建立一个权变措施
B、召开会议采用头脑风暴法
C、向高层管理汇报
D、从管理储备中抽出资金作为处理成本
答案：A

4、 在识别你的项目的风险之后，你发现有个风险发生概率很高但结果对项目影响较小，针对此风险，你会采取何种风险应对策略？
A、消除风险的影响
B、避免此风险
C、添加此风险到非关键风险列表中
D、给此风险购买保险
答案：C

5、 你在项目实施阶段的中期发现，由于未预料的变更，你的钱要花光了。最佳的措施是什么？
A、对项目进行赶工或快速跟进
B、重新评估风险分析和应急准备金
C、要求对项目预算做变更
D、使用不对项目收费的资源
答案：B

6、 管理储备是用于
A、项目开始时被识别的风险
B、项目开始时未被识别，但在发生前被识别的风险
C、在发生前不可能知道的外部风险
D、任何在发生前不可能知道的风险
答案：D

7、 一名项目经理正在为自己负责的项目进行风险量化。几位参与项目的专家都不在现场，但是希望参与项目风险评估工作。如何实现这一点？
A、依托因特网，使用 Monte Carle 模拟方法
B、使用关键路径方法
C、对已知的专家进行非正式的调查
D、使用 Delphi 技术
答案：D

8、 你在使用信息收集技术来识别风险，很重要的一点是要把偏见降低到最低水平，你应该使用什么技术？
A、访谈法
B、德尔菲法
C、同事评审
D、名义小组
答案：B

9、 基于历史数据，项目可能需要加班 100小时的概率为 0.40， 200 小时的概率为 0.40，300 小时的概率为 0.20.那么加班所需时间的风险期望值是多少？
A、100 小时
B、160 小时
C、180 小时
D、260 小时
答案：C

10、 在下列哪种情况下，需要开发附加的风险应对措施？
A、工作分解结构（WBS）发生变更
B、成本基线发生变更
C、风险事件未被预计到或其影响此预计的要大
D、项目计划被更新
答案：C

11、 你们为美国能源部做的项目是以挣值分析为业绩报告技术的。你们的项目已经完成了 20%。最近的挣值分析结果显示 CPI为.67，SPI 为.87.在这种情况下，你应该
A、实施额外的资源计划，增加资源并用比预计更多的时间来完成预算的工作量
B、重新设置进度基线，再进行蒙特卡罗分析
C、实施一项风险回应审计来帮助控制风险
D、更新风险确认并实施定性和定量的风险分析
答案：D

12、 一个项目具有如下风险：20%的概率可能会在客户需求确认中延迟 14 天； 10%的概率在采购过程中延迟 21 天；50%的概率在综合中会延迟 14 天。这些风险事件的期望值是多少？
A、11.9 天
B、35.8 天
C、49 天
D、7 天
答案：A

13、 在与客户构造了设计规范后，承包商与客户签订了一份固定总价合同，由于承包商资金不足，所以在三个月后才开始这项目、承包商应该：
A、实施风险管理计划
B、与客户谈判项目完成里程碑
C、为使项目准时完，增加资源
D、利用管理储备
答案：A

14、 你被委任为项目经理，负责一个新的通讯项目。项目看上去有很多风险，但还没人对此评论，以评估项目结果可能的变化范围。现在需要做什么？
A、识别风险
B、风险量化
C、风险应对规划
D、控制风险
答案：A

15、 你参加一个农业的研发项目，风险管理团队识别了几个风险并认为项目最主要的风险是财务风险，此类风险最有效的应对方式是：
A、规避
B、接受
C、减轻
D、转移
答案：D

16、 权变措施的确定是在风险管理的哪个步骤中
A、风险识别
B、风险定性分析
C、风险应对规划
D、控制风险
答案：D

17、 你的项目团队识别了与项目相关的几个风险，你决定采取措施降低某一个风险事件发生的概率以期降低风险的后果，这种风险应对策略称为：
A、风险规避
B、风险接受
C、风险减轻
D、应急规划
答案：C

18、 通常，重大风险将发生在进度哪个点上？
A、路径汇聚
B、路径分散
C、强制时间
D、里程碑
答案：A

19、 项目风险的三个属性是（）、（）和（）
A、可能发生什么、发生在谁身上、造成多少成本
B、告示、相关事件的频率、发生概率
C、质量、风险计划编制、风险事件的总数量
D、风险事件、发生概率、受威胁的金额
答案：D

20、 个人承担风险的意愿是取决于：
A、决策树模型
B、蒙特卡罗方法
C、敏感分析
D、效用函数
答案：D
