PMP测试题 第六章

1、 你收到项目任务的估算如下，最悲观24天，最乐观18天，最可能20天，一个标准差是多少？
A、1
B、0.33
C、0.67
D、1.5
答案：A

2、 你是一名负责一个新产品开发项目的项目经理，该项目的WBS有四级，并已用紧前关系绘图法进行了活动排序。活动持续时间估算已经被压缩，并完成了进度表编制。下一步你该进行什么时间管理活动？
A、开始进度控制
B、获得批准
C、类比估算进度
D、开始资源规划
答案：B

3、 "在编码完成之前，我不可能测试软件。"这种观点代表了下列哪种依赖关系?
A、灵活性的依赖关系
B、软逻辑关系
C、优先逻辑
D、强制性依赖关系或硬逻辑关系
答案：D

4、 一个项目可能:
A、没有关键路径
B、有多条关键路径
C、有一条关键路径
D、一条或多条关键路径
答案：D

5、 总的说来，下面哪个选项在横道图中比网络图中能得到更好的图示？
A、 资源权衡
B、关键路径
C、逻辑关系
D、进展或状态
答案：D

6、 评审项目绩效时，项目经理发现项目落后于进度。最应该做的是：
A、让管理层知道
B、告诉客户
C、寻找可以并行执行的任务
D、从项目移除资源到另一个没有失败的项目上
答案：C

7、 向管理人员作月度进度报告的合适方式是什么
A、里程碑图
B、以时间为尺度的横道图
C、三点估算图
D、网络
答案：B

8、 估算活动持续时间的工具方法包括：
A、类比估算、参数估算、三点估算
B、专家判断、类比估算、参数估算、三点估算
C、专家判断、类比估算、参数估算、三点估算和储备分析
D、专家判断、类比估算、参数估算、三点估算和自下而上估算
答案：C

9、 一旦为一个完整网络计算出活动历时，顺推法与逆推法就会提供，
A、活动的总时差
B、只有最早开始与最晚开始时间
C、关键路径
D、A和C
答案：D

10、 类比估算（Analogous estimating）：
A、采用了自下而上的估算技术
B、最常用于项目执行阶段
C、采用自上而下的估算技术
D、采用实际历史成本
答案：C

11、 一条路径的总时差是-20天，它的含义是什么？
A、为了确定实际总时差，必须对关键路径进行评价
B、项目预期会提前20天完成
C、每个活动时差为20天
D、为了准时完成项目，需要进行工期压缩
答案：D

12、 在计划编制过程中，如果你发现项目完成所需时间超过了可利用的时间，你该做些什么呢?
A、与客户碰头，告诉他们不能按要求的日期完成
B、与管理层会面，告诉他们不能按要求日期完成
C、项目进行赶工或快速跟进
D、项目进行赶工或快速跟进，并且向管理层提出选择方案
答案：D

13、 下面哪项是介于两个任务之间等待时间的其他名字？
A、松弛
B、浮差
C、滞后
D、CPM
答案：C

14、 描述该变更之前原关键路线的任务顺序为何?
A、B、G、H和L
B、A、D、F、K和L
C、B、C、E、K和L
D、B、C、D、F、K和L
答案：D

15、 项目有三个活动，A活动要5周，B活动要6周，C活动要7周，A活动完成1周后B才能开始，C活动要在B开始后一周才能开始。活动B与活动C的逻辑关系是什么？
A、开始到开始
B、开始到完成
C、完成到开始
D、完成到完成
答案：A

16、 项目经理正在安排一个项目进度，与此同时公司有几个同时进行的项目，并且该项目与其他项目之间存在着严重的资源冲突，在此情形下，哪个工具最无效？
A、关键链方法
B、储备资源分配
C、关键路径法
D、模拟
答案：C

17、 活动A工时为3天并开始于星期一早晨，4号。后继活动B与A具有完成--开始依赖关系。完成--开始关系有3天的滞后，而且活动B工时为4天，星期日是非工作日。从这些数据可以得出?
A、两项活动总工时为8天
B、活动A开始到活动B完成之间的日历时间是11天
C、活动B完成日期是星期三，13号
D、活动A开始与活动B完成之间的日历时间为14天
答案：B

18、 里程碑图与横道图不一样，它显示了______
A、可交付成果和主要事件预定的开始和完成时间
B、活动开始和结束日期
C、预期的持续时间
D、活动之间的依附性?居朐诙ㄒ寤疃械挠猛就耆嗤?泳?猓愿孟钅渴歉龀晒Φ南钅?
答案：A

19、 你在评估一个软件项目的成本。你发现，除了购买CAD软件费用外，只要雇用人，进行画图，就可以了。这样，你画图越多，单位成本就越低。这是：
A、蒙特卡洛分析
B、因果关系
C、学习曲线理论
D、收益衰减法则
答案：C

20、 质量是你项目的主要限制。为了不使项目小组成员对时间感到有太大的压力，并避免进度延误的风险，你决定采用下列哪种估算活动持续时间的工具？
A、专家判断
B、基于定性的历时
C、储备分析
D、类比估算
答案：C

21、 什么时候项目的完成会发生变动:
A、关键路径压缩时
B、当不允许使用应急储备时
C、当减少项目资源的时候
D、没有总时差的情况下
答案：A

22、 何种特性将网络图与甘特图表区别开？
A、关键依赖关系
B、为数不多的资源
C、关键日期
D、重要里程
答案：A

23、 根据学习曲线理论（learning curve theory），当很多项是重复生产时：
A、需要较少操作员培训的生产设备可以降低单位成本
B、随着生产率的提高，单位成本减少
C、随着生产更多的单位，单位成本有规律的降低
D、随着自动化程度的增加，培训成本也增加
答案：C

24、 在编制项目计划的时候，你发现有一个专家资源利用到你的项目中，但是，资源经理当时却不能承诺把它分配到你的项目团队中，你估算这个任务时应该：
A、按照专家能够利用来估算
B、按照正常的资源水平来完成任务
C、按照不熟练资源水平完成任务
D、使用德尔菲法
答案：B

25、 你的项目管理团队刚刚为项目完成了工作分解结构，下一步要做：
A、计算活动历时估算
B、产生进度基准
C、决定是否需要额外的项目成员
D、创建范围说明书
答案：C ?

26、 资源平衡通常:
A、增加整个项目成本
B、拖延项目的完成
C、需要较少的资源
D、需要更多的资源
答案：B

27、 一个活动最早开始日期为第3天，最后开始日期为第13天，最早结束日期是第9天，最晚结束日期是第19天。这个任务的浮动时差是？
A、10
B、6
C、3
D、19
答案：A

28、 你获得项目活动的三种估算。最乐观估算为245天，最悲观估算为269天，最可能估算为257天。这个活动对项目非常关键，你的项目发起人希望获得关于活动历时95%的确定结果，你将向发起人汇报：
A、265至273天
B、253至261天
C、261至277天
D、249至265天
答案：D

29、 为更快完成项目，项目经理研究与每项活动赶工相关的费用。为得到更好的赶工方法，还应关注
A、对每项活动赶进度的风险影响
B、客户针对什么活动进行赶进度的意见
C、领导针对什么活动进行赶进度以及采取何种次序的意见
D、活动发生的项目所在阶段
答案：A

30、 五项任务按照顺序排列着。每一个任务与另一个任务都是结束-开始的关系。每一个任务只有一天的总时差。到了今天，任务1和任务2按进度完成了。按照进度，剩余任务的时差是多少天？
A、一天
B、二天
C、三天
D、0天
答案：A

31、 分解是一种既可用于创建WBS，又可用于定义活动的技术。同创建WBS相比，下列哪项陈述最好地描述了分解在定义活动中发挥的作用?
A、最终输出是用WBS中的工作包来说明的。
B、最终输出被描述为可交付成果或有形产品．
C、最终输出被描述为活动或行动步骤
D、分解在创建WBS的用途与在定义活动中的用途完全相同
答案：C

32、 如果乐观估算为1，悲观估算为9，最可能的估算为8，那么通过三点估算法计算的结果为?
A、9
B、7
C、8
D、3
答案：B

33、 一个AON图显示了在两个关键路径上的下列活动：D-E-J-L 和D-E-G-I-L。除了L历时为1天外，其他每个活动有最少3天历时。如果你计划减少这个项目历时1天，哪个活动最可能被修改？
A、L
B、E 或 J
C、G 或 I
D、D 或 E
答案：D

34、 对于关键链法，下面哪项是不合适的？
A、关键路径不是在关键链法中计算出来的
B、关键链法关注于控制缓冲而不是关键路径
C、关键链受到所获资源的约束
D、关键链法通常比关键路径法中使用更少的历时估算
答案：A ?

35、 项目有三条关键路径。这对项目有什么不同吗?
A、它使项目更易于管理
B、它增加了项目风险
C、它需要更多的人员
D、这种情况是不可能的
答案：B

36、 在任务赶工时，你会集中于
A、尽可能多的任务
B、非关键任务
C、加速关键路径上任务的执行
D、通过降低成本加速执行
答案：C

37、 在活动定义期间，一名团队成员确定了一项需要完成的任务。但是，另外一名团队成员认为按照项目章程理解，该活动不是项目的组成部分。项目经理应该如何做？
A、与项目发起人商谈
B、自己决定该活动是否包括在内
C、与最终客户进行商谈
D、试图在团队成员之间达成共识
答案：A

38、 以下进度计划制订技巧中何种包含某种形式的风险评估？
A、类比估算
B、计划评审查技术/三点估算
C、单代号图方法（PDM）
D、关键路线法（CPM）
答案：B

39、 三点估算法:
A、一般有三种估计时间帮助预测活动历时期望值
B、以事件为中心，在箭头上表示活动
C、每项活动仅有一个时间估计值
D、A和B
答案：A

40、 一组项目团队成员被派往公司的另一个新项目中。当指派新成员时，对于项目进度，项目管理团队应首先考虑______
A、关键路径和主要里程碑的变化
B、在已批准的网络图中的活动顺序
C、资源估算和历时估算
D、完成时间目标的概率
答案：B

41、 运用历史数据和其他变量之间的统计关系的估算方法是：
A、类比估算
B、自下而上估算
C、参数估算
D、统计估算
答案：C

42、 任务D提前四周完成。这对项目期限产生什么影响?
A、项目期限没有任何改变
B、期限减少一周
C、期限减少三周
D、期限减少四周
答案：D

43、 一个人估计她回家最可能的情况是花1小时时间。她又进一步推算，在最快情况下要45分钟，最慢要1小时45分钟基于这样的估计，这个人回家所花的时间的标准差是多少
A、10分钟
B、15分钟
C、50分钟
D、60分钟
答案：A

44、 你负责管理一个城市用水系统项目。为了避免水管生锈，合同上要求使用铁合金的管道设备，此外还要用不锈钢铆钉来组装这些管道。根据某些技术要求，这些管道放置好以后要过10天才能装铆钉。这10天被称作：
A、滞后时间
B、前置时间
C、浮动时间
D、松弛时间
答案：A

45、 在历时压缩过程中，你为关键路径活动增加了资源。接下去必须考虑什么呢?
A、其他活动的拖延
B、产生新的关键活动
C、分配到关键路径其他任务的资源
D、进度计划中工时最长的任务
答案：B

46、 逆推法的目的是确定
A、关键路径
B、 最早完成日期
C、最晚开始日期
D、赶工日期
答案：C

47、 在项目工作网络中有几种类型的浮动期。那些在特定活动中使用并且不影响后来活动的浮动期被称作
A、多余的浮动期
B、自由的浮动期
C、总的浮动期
D、预期的浮动期
答案：B

48、 项目有三个活动，A活动要5周，B活动要6周，C活动要7周，A活动完成1周后B才能开始，C活动要在B开始后一周才能开始。项目一共要多久能完成？
A、 12周
B、13周
C、14周
D、17周
答案：C

49、 压缩项目进度，会产生下列潜在的问题，但（）除外
A、范围增加
B、成本增加
C、风险增加
D、降低质量
答案：A

50、 你的项目团队必须按时完成项目。你的团队使用了一种考虑有限资源的技术，在最终日期前添加了缓冲，并在关键活动上加入缓冲。这种技术叫做
A、关键路径分析
B、项目评审技术
C、关键链
D、挣值
答案：C

51、 PERT是指？
A、最长路径
B、加权平均技术
C、模拟技术
D、在决定进度历时时广泛应用
答案：B

52、 进度安排的灵活性是由（）决定的？
A、自由时差
B、总时差
C、箭线图法
D、 赶工
答案：B

53、 在项目的早期, 你和项目投资人就采用何种估算技术进行了讨论。你想采用专家判断的形式，可是项目投资人争论使用类比估算。那么最好你：
A、同意采用类比估算，因为它是专家判断的一种
B、作为妥协，建议采用全生命周期成本估算法
C、分析为什么项目投资人希望采用这么精确的估算
D、尝试说服项目投资人采用专家判断，因为此方法很经典更加精确
答案：A

54、 你是项目经理，你所负责的项目的总浮差为-20。你首先应该做什么？
A、使用较少经验的团队成员
B、请求延长项目的预期日期
C、为关键路径获得更多资源
D、如果项目风险已经很高，快速跟进此项目
答案：C

55、 当需要减少20% 关键路径时间时，你可以采用下列的行动，但（）除外
A、增加资源
B、压缩时间
C、消除浮动时间
D、并行安排活动
答案：C

56、 有一种缩短项目进度的办法是在项目设计阶段的每个活动上安排3个开发员而不是2个，虽然你考虑这种办法，但设计团队将会扩大一倍。这种方法往往
A、降低生产率
B、提高生产率
C、降低了质量审计的必要，因此减少了整个的资源成本
D、随着资源增加，生产也按比例增加了
答案：A

57、 哪一种依赖关系是工作本身属性所固有的？?
A、强制性依赖关系
B、选择性依赖关系
C、外部依赖关系
D、内部依赖关系
答案：A

58、 快速跟进意味着
A、通过并行任务加速项目进展
B、一项任务与另一项任务交换
C、如有可能，减少任务数量
D、B和C
答案：A

59、 制定项目进度计划需要下述哪些内容？
A、经验教训
B、网络图
C、范围核实
D、项目进度变更控制
答案：B

60、 一个项目规划的结果发现项目的规划进度要比预计要求的进度表需要更多时间，如果项目的网络图不能够修改，但是你有额外的职员资源，你应该做什么？
A、快速跟进此项目
B、资源平衡
C、赶工此项目
D、进行价值分析
答案：C
