PMP网络模拟考试 3

2小时，正确151题 75%

1、 一个固定总价加奖励费合同的目标成本是$130000，目标利润是$15000，目标价格是$145000，最高限价是$160000，分担比率是80／20项目实际成本是$150000时，卖方获得多少利润？
A、10000
B、15000
C、0
D、5000
答案：A

2、 一位担任项目经理的同事请你帮助管理某个项目，你发现由于这位同事的技能低于项目要求，项目未得到充分管理，你应该做什么?
A、帮助管理这个项目，不让客户知道
B、帮助管理该项目经理缺乏足够技能的项目领域
C、明确这个问题完全是项目经理的责任
D、建议该项目经理与其直接主管讨论该问题
答案：D

3、 你是一家全国性建筑公司的项目经理，在你的项目里，你经常使用你以前项目中的WBS作为模板。一个WBS可以被用于下列各项，除了：
A、跟踪项目范围是否变更
B、创建一个显示任务之司依赖关系的网络图
C、识别风险
D、估算成本
答案：B

4、 下列哪项不是工作包的特点?
A、在WBS每个分支底层，是工作组成部分或可交付成果
B、是在WBS的中上层的工作概要
C、包括完成项目可交付成果所需要的进度活动或者项目工作组成部分
D、包括进度里程碑所要求完成的可交付成果或项目工作组成部分
答案：B

5、 在滚动式规划中：
A、集中维持长期目标，允许近期目标被作为持续活动的滚动产出
B、最近时期完成的工作是在WBS底层详细规划的
C、未来的工作是在WBS底层组成部分详细规划的
D、当战略规划确定的项目管理里程碑已达到时，滚动式的活动是被规划的
答案：B

6、 前导图(PDM)提供给项目经理什么信息?
A、工作分解结构的多个层次
B、用于项目整体和资源配置功能有关的活动
C、图形方式显示活动之间的依赖关系
D、项目完成日期
答案：C

7、 某一活动的乐观估算时间为12天，悲观估算时间为18，那么此活动的标准差为
A、1
B、1.3
C、6
D、3
答案：A

8、 在项目执行期间，职能经理要求你用模型c代替模型B，职能经理说模型c可以解决项目需求并且为生产部门带来利益，你查看了模型c的成本，发现它高于模型B，如果你无法确定自己能证明应该用较贵的模型，你需要做什么?
A、评估每个模型的规格说明以确认经理的意见
B、评估使用两种模型的不同之处，然后呈现给高层经理
C、使用模型c并取消其他任务来弥补增加的成本
D、做一个全生命周期分析并将结果呈给你的上司
答案：D

9、 项目团队会议期间，团队成员建议增加项目范围，这样就超出了项目章程所描述的范围。项目经理指出，所有团队成员必须把精力集中在且仅集中在所需完成的工作上。这是以下哪项的例子：
A、变更管理流程
B、控制范围
C、质量分析
D、范围分析
答案：B

10、 你公司在管理所有项目中出现了困难，高级管理层要求你帮助他们了解状况。以下哪种类型的报告会给高级管理层提供基本信息？
A、详细的成本估算
B、项目管理计划
C、甘特图
D、里程碑报告
答案：D

11、 下列哪项与监控过程组无关?
A、控制沟通
B、控制质量
C、成本效益分析
D、确认范围
答案：C

12、 项目经理负责的一个复杂项目，成员来自世界各地，项目进度表已经制订，但许多任务要与业主正在执行的任务严密整合，项目经理要采用什么方式来控制这种情况最好?
A、工作授权系统
B、配置管理
C、历史资料
D、变更控制委员会
答案：A

13、 如与潜在供货商开会，确保任何投标人都不会受到特殊待遇，让所有人对采购具有明确、共同的理解，这个会议称作下列哪一项?
A、卖方-投标人会议
B、投标人会议
C、采购谈判会议
D、卖方会议
答案：B

14、 客户已接受已经完成的项目范围。然而，项目管理办公室要求的经验教训尚未完成。项目此时的状态是什么?
A、该项目是不完整的，因为它需要重新规划
B、该项目是不完整的，直到所有的项目和产品的交付是完整的并能被接受
C、该项目是完整的因为客户已经接受了交付物
D、该项目是完整的，因为它已经到达应有的日期
答案：B

15、 你最近被任命为项目管理的副总裁，你将参与对所有超过一年、涉及重要客户或预计成本超过一百万美元的项目进行绩效审查。为了做好这次审查，并确保能为未来项目提供借鉴，你认为项目经理必须确保：
A、提供准确、统一的有关工作结果的信息
B、所有项目都进行挣值分析
C、出席者都能在会议看到所有的项目文件
D、重点是成本、时间偏差，而不是范围、资源、质量和风险
答案：A

16、 项目干系人是：
A、项目工程师
B、控制应急资金的个人或代理组织
C、组织的共同代理
D、个人或组织，参与项目，或其利益在项目进行时或完成后受到影响
答案：D

17、 由于你进行了项目的风险分析，你已经决定从项目团队中减少一个团队成员以减少整个项目的风险。这是一个______的例子?
A、转移
B、资源分析
C、规避
D、接受
答案：C

18、 以下所有选项都是实施定性风险分析过程的输出，除了？
A、风险的根源
B、概率和影响
C、风险分类
D、风险紧迫性
答案：A

19、 项目团队正在讨论。幸运的是项目经理已经建立了奖励机制和团队建设，有助于鼓励团队进一步合作。团队最近讨论的一件事是他们是否应自己完成工作包还是外包给其他人。他们现在肯定是在采购过程的哪个阶段?
A、控制采购
B、规划采购管理
C、实施采购
D、结束采购
答案：B

20、 所有下列都是合同类型，除了：
A、工料
B、自制或购买
C、成本补偿
D、固定总价
答案：B

21、 下列哪一项是结束采购的输入?
A、采购文件
B、评估标准
C、采购审计
D、绩效报告
答案：A

22、 你是一个小型建筑项目的项目经理，你的项目预算是￥72000，历时6周。至今你已经支出了预算中的￥22000用于完成你预期花费￥24000的工作，根据你的进度计划，你在这个时间点应该已经支出了￥30000，因此，你的项目可描述为：
A、低于预算
B、超出预算
C、符合预算
D、没有足够信息
答案：A

23、 下面哪一个选项最好的描述了属性抽样以及变量抽样?
A、属性抽样与预防有关，而变量抽样与监督有关
B、属性抽样与一致性有关，而变量抽样与一致性的程度有关
C、属性抽样与具体原因有关，而变量抽样与任何原因有关
D、两者是同一概念
答案：B

24、 你在国外的一个新设备制造项目中，你的一个团队成员向你抱怨付给当地工人的工资远低于你本国的最低工资，此时你最好：
A、按你本国的工资水平支付该项目的工人
B、按稍低于你本国工资水平标准支付该项目的工人
C、按工人所在国的适当工资水平支付工人工资
D、忽略此事，权当你没听到
答案：C

25、 你的组织准备用项目管理模式来管理整个公司，但这种转变很困难，虽然已经建立了项目团队，但他们只是一群职能人员和技术专家的组合，只关注自己岗位的工作。你正在管理的项目对公司非常重要，以至于公司的CE0告诉你，只要能完成这个项目，公司的人力、物力随你用。她说：“钱不是问题，时间是最大的敌人。”你在开始项目时，必须先考虑：
A、建立一个高效的项目团队
B、明确按时完成项目所需的全部资源
C、与首席执行官沟通最佳方法
D、制订稳定的项目要求
答案：B

26、 作为沟通过程的一部分，信息接收者的责任是：
A、同意发送者的信息
B、自称只接受了部分信息，去鼓励未来的讨论
C、确定信息接收是完整的并正确接受
D、指出信息没有被理解，除非是被写出来的
答案：C

27、 重新调整资源，从而使项目资源投入水平相对稳定，称为：
A、快速跟进
B、资源平衡
C、利用时间提前量和滞后量
D、赶工
答案：B

28、 下列哪些关于项目生命期的特点是不正确的?
A、按照一定顺序、不相互重叠的项目阶段的总和
B、一个产品生命周期的最后一个阶段是消亡期
C、通常，一个项目生命期包括在一个或多个产品生命期的阶段内
D、通常，一个项目生命期包括一个或多个产品生命期
答案：D

29、 客户对一个项目采取竞争性投标。客户规定项目成本为150万美元。年收入50万美元的x投标方，也参与该招标过程。该潜在客户项目获得的年净现金流为25万美元。根据x投标方的情况，在这种情况下投资回收期是多长时间?
A、半年
B、2年
C、3年
D、6年
答案：D

30、 下列哪项不是制定预算的输入?
A、成本基准
B、活动成本估算
C、范围基准
D、项目进度计划
答案：A

31、 在一个关键项目的中间阶段，项目经理发现项目落后于进度。项目经理应该执行下列哪一项活动将项目拉回到正常进度轨道?
A、资源平衡
B、调整提前量与滞后量
C、进度压缩
D、假设场景分析
答案：C

32、 在采购关键设备的谈判中，卖方开始收拾东西准备离场，气氛非常紧张，这属于哪种谈判策略?
A、关键人物不在场
B、公平、合理
C、撤退
D、最后期限
答案：C

33、 以下所有选项都是结束项目或阶段过程的输出，除了
A、经验教训
B、正式验收
C、产品移交
D、成本效益分析
答案：D

34、 成本应急储备是：
A、不报告管理层，防止不被批准
B、追加到每一项任务中，以免客户知道该储备的存在
C、管理层持有，为了防止超支
D、包含项目成本基准中，为了应对风险
答案：D

35、 在项目预算内包含应急储备的目的是：
A、降低范围变更的概率
B、增加范围变更的概率
C、降低成本超支的概率
D、增加成本超支的概率
答案：C

36、 在固定价格(FP)合同中，费用或利润是
A、不知道的
B、涉及支付每张发票的谈判的一部分
C、作为列表应用到每张发票
D、和对方在项目末一起确定的
答案：A

37、 你的管理层要求在项目的每个阶段都要进行一次质量审计，这个审计是如下哪一部分的内容?
A、实施质量保证过程
B、控制质量过程
C、质量改进计划
D、进程调整计划
答案：A

38、 以下部是确定范围过程的工具，除了：
A、产品审查
B、审计
C、巡检
D、灵敏度分析
答案：D

39、 项目经理和公司中设计铁路设备的团队要设计一台能将石头装载到火车上的机器。该项目允许耗损2％，也就是每天能损耗超过2吨的石块。在下列哪项中项目经理记录该项目的质量控制、质量保证和质量改进?
A、质量管理计划
B、质量政策
C、控制图
D、项目管理计划
答案：A

40、 你在管理一个项目，该项目开发一种以大豆为原料，不含乳糖，富含镁的高营养饮料，该产品针对的是50岁以上的用户。你最近听说你的客户将你们的项目进度报告称为“汉谟拉比法典”，因为它们看起来像用象形文字写的，只有埃及人才能读懂，这种情况可以通过以下哪种方法避免：
A、在项目开始时就通知客户向其提供的报告形式
B、运用风险管理技术来识别来自客户方面的风险
C、雇佣一名专业报告撰写人来提供标准化的报告
D、进行沟通规划
答案：D

41、 项目执行过程中，一个卖方在项目中途退出，并由另一卖方接管。项目经理会见更换的卖方和他的团队成员。在会议上，项目经理应该首先要做的是?
A、介绍团队成员，并确定角色和责任
B、沟通项目的目标
C、审查进度
D、创建一个沟通管理计划
答案：A

42、 你的小组与亨利一起共事了几年，亨利是公司里最受欢迎和最成功的项目经理，在公司和行业内拥有技能高超的名声。当他离开公司去了主要竞争对手公司时，人们很震惊，但很快也就忘记了。几个月后，他来电话要求你给他一个在MCCAW项目中使用的项目图表的拷贝，他说只是比较一下他现在的图表，因为他为MCCAW制作的图表非常详细，此时你应该：
A、给他拷贝，因为是他制作的，并且了解它的内容
B、不给拷贝，邀请他来你的办公室看该拷贝
C、给他拷贝，但同时要求他签保密协议
D、不给他拷贝，他不该获得该拷贝的内容
答案：D

43、 项目经理刚刚为387000美元的工程项目编制完风险应对计划。他下一步很可能怎么做?
A、确定项目总体的风险级别
B、开始分析项目图纸上出现的问题
C、在项目的工作分解结构中增加工作包
D、重估项目风险
答案：C

44、 为了图解以下情况，甘特图优于网络图的是：
A、进展情况或状况
B、关键路径
C、预算关系
D、逻辑关系
答案：A

45、 下列各项都用于定义范围，除了：
A、组织过程资产
B、项目章程
C、事业环境因素
D、需求文件
答案：C

46、 估算活动历时，“三点估算法”和“单点最可能估算”的区别是三点估算使用______。
A、三个估算历时的平均值去估算历时
B、“虚活动”用来表示逻辑关系
C、在进度计算中“自由时差”代替“总时差”
D、使用甘特图代替逻辑图去描绘进度
答案：A

47、 赶工在项目进度管理中意味着：
A、一种进度压缩技术，通过增加分配进度活动上的资源，来减少进度活动历时
B、一种进度压缩技术，将本来计划按顺序进行的工作并行执行
C、计算关键路径时输入的进度数据
D、等于最小的时差
答案：A

48、 在执行计划时你发现了一个错误，将使你无法在规定日期实现里程碑，你应：
A、开发备选方案来实现里程碑日期
B、变更里程碑日期
C、在项目状态报告中删除任何关于里程碑日期的问题
D、教育团队认识按时完成里程碑的重要性
答案：A

49、 定量风险分析包括：
A、引用内部外部相关问题资源库
B、确定潜在的事件和影响
C、分析风险事件的影响
D、制订应急计划和资源储备
答案：C

50、 制订风险应对计划的目的是：
A、建立识别项目风险的步骤
B、制订处理不利事件的策略
C、建立以前项目风险的清单
D、建立量化项目风险的指标
答案：B

51、 在项目工作网络中有几种类型的浮动期。那些在特定活动中使用并且不影响后来活动的浮动被称作：
A、多余的浮动
B、自由的浮动
C、总浮动
D、预期的浮动
答案：B

52、 如果挣值(EV)是30万美元，实际成本(AC)是35万美元，计划值(PV)是37.5万美元，进度绩效指数(SPI)表明：
A、你只是以原来计划86％的比率进展
B、你正以原计划125％的速率进展
C、你正以原计划116％的速率进展
D、你只是以原来计划80％的比率进展
答案：D

53、 项目经理在项目型组织中通常的头衔为：
A、项目经理
B、项目协调员
C、项目教练
D、项目联络员
答案：A

54、 组织执行工作以实现设置的目标。下列关于项目和运营工作的说法都正确，除了：
A、项目和运营都被有限的资源限制
B、运营是持续的，具有重复性；项目是临时、独特的
C、项目和运营都需要计划、执行和控制
D、组织中的所有活动都可以被组织按正常运营来进行。因此组织很少用项目来实现组织战略计划
答案：D

55、 假定你是组织中一个新方案的一部分的项目经理。此项目为期四个月到三年，这时你的项目团队在项目中有重大发现，此时最好如何做?
A、确保此发现包括在项目经验教训之中
B、确保此发现在每月一次的情况报告中有所汇报
C、确保在两个月内高层管理会议上你会提到此发现
D、确保在每周一次的例会上将此项发现告诉参与方案的其他项目经理
答案：D

56、 你是项目经理，你的部门经理来找你，要你帮助她投标新的项目。你想保护你的公司免受金融风险，你的范围定义很有限。最好选择哪种合同?
A、固定总价合同(FFP)
B、总价加经济价格调整合同(FP-EPA)
C、工料合同(T＆M)
D、成本加固定费(CPFF)
答案：D

57、 在项目生命周期的哪个阶段遇到的不确定性最大？
A、概念阶段
B、计划编制阶段
C、实施阶段
D、收尾阶段
答案：A

58、 假设BAC=200，AC=120，EV=80，CPI=0. 666，如果当前的偏差是非典型的而且此类偏差在未来不会发生，那么完工估算(EAC)是：
A、120
B、160
C、200
D、240
答案：D

59、 你刚从公司组织的日本之旅回来，在日本你参观了世界最大的SOBA面条生产厂，你从此对IMAI S-SAN S KAIZEN的质量哲学推崇备至，虽然你的项目是为公司高级管理人员的偶尔休息安装办公室高低床，与制造面条的工艺完全不同，但KAIZEN的原则依然适用，KAIZEN的不断改进质量的原则强调了：
A、客户满意度比成本更重要
B、在经营过程中进行根本性的变更
C、逐步增强的改进
D、通过质量控制提高士气
答案：C

60、 你是负责这个地区最大的医院的项目经理，研究表明患者在治疗前要等候很久，实际上，在过去的几个月中，有一些患者在等待中就放弃了，这些意外已经成为一个公共关系的噩梦。你正在带领一个项目团队确定问题发生区域，并且提出解决方法并实施，为了评估影响这个问题的因素，你的团队应该使用哪种技术?
A、因果图
B、帕累托图
C、散点图
D、控制表
答案：A

61、 估计项目比预期时间延迟4天完成，你不能增加额外资源。项目风险较低，收益成本比率(BCR)是1.6，依赖关系为优先逻辑关系。在这种情况下，最应该：
A、削减某一活动的资源
B、使多项目活动并行进行
C、把优先逻辑关系活动的资源转移到外部逻辑关系活动上
D、删除项目中一项活动
答案：B

62、 一个项目有下列风险：5％的概率需要增加接受测试，造成3个星期的延误；50％概率下一软件版本的发布将不能按时完成，造成8周延误；30％的概率可得到一个资源专家，帮助任务c减少4周的时间。那么预期货币价值是多少?
A、20.65天
B、29.05天
C、77天
D、84.23天
答案：A

63、 下列哪项不是识别风险的输入?
A、风险管理计划
B、成本管理计划
C、权变计划
D、范围基准
答案：C

64、 作为项目整合管理人员，你的主要工作是协调大量承包商的工作。你目前的项目是用完全依靠全球卫星定位的空中交通控制系统替代老的系统。项目已经接近尾声。你有15个承包商和大量的其它供货商。其中几个承包商非常容易共事。你的组织未来还将再次雇佣他。其中一个承包商每隔一周就提出变更请求，要求增加经费。另一个从来没有提出过变更要求。两个公司在遵守管理规定方面遇到了困难，但是都还能够按时交货。在项目结束阶段你应该：
A、进行趋势分析
B、通过挣值评估在本项目中获得的经验
C、要求每个承包商与你单独见面，费用由他们自己承担
D、进行采购审计
答案：D

65、 你在使用蒙特卡罗分析为每个活动确定可能的历时分布，进而计算整个项目持续时间的可能结果的概率分布。蒙特卡罗分析是一个什么例子?
A、资源平衡
B、模拟
C、进度网络图法
D、关键路线法
答案：B

66、 过去的三个月内，客户已经连续延迟对交付物的批准2到4天。分析形势后，项目经理认为撤退是最好的冲突解决技术。以下哪项反映撤退?
A、告知客户晚些批准不是问题，但是要求他或她今后试图让它们准时
B、与客户会会谈，为批准确定一个新的截止日期
C、推迟决定
D、打电话给客户并要求你于今天收到批准
答案：C

67、 根据你的项目网络图，该项目的关键路径为期六周。项目进行一周，项目管理办公室的经理告诉你，行政督导委员会提出的项目完成日期比你公布的提前两周。假设你正按计划进行，项目浮动是?
A、两周
B、四周
C、负四周
D、负两周
答案：D

68、 你在一家鸡肉食品公司实施一个项目，目的是完全消除产品中的沙门氏杆菌的威胁你是项目经理，已经完成了项目的启动阶段，启动阶段的成果是：
A、项目计划
B、工作说明书
C、项目章程
D、资源电子数据表
答案：C

69、 职能经理会见项目经理的老板讨论一项重大交付验收标准的变更。会议结束后，老板叫项目经理到他的办公室并告诉他做出此变更。最好做什么呢？
A、尽快做出变更
B、了解此次变更
C、向老板提供一份变更单
D、评估变更的影响
答案：B

70、 现代质量管理的基本原则是，通过______获得更好的质量
A、将质量规划到项目内
B、设计详细的质量检查机制
C、争取把工作做得更好
D、执行质量环活动(戴明环)
答案：A

71、 A公司计划在三个月之内开发出一种新产品并上市，研发部分预计在三个月内完成产品开发的概率为80％，市场部门预计在三个月内完成产品准备工作的概率为70％，那么A公司在三个月之内实现新产品上市的概率为：
A、70%
B、80%
C、56%
D、10%
答案：C

72、 你的团队由6名海洋生物学专家和2名行政助理组成，这个科研项目中的一部分是要开发一套复杂的即时反应系统，该系统需要一些支持产品，目前看来需要从外部购买这些支持产品，你需要考虑和外部供应商签定合同的事务，但是你的团队中没有人有合同管理经验，而且本公司负责合同管理的职员因为其他事务不能来项目团队中工作。为确保这项采购工作的顺畅进行，你必须为团队中的2名成员提供采购管理培训，在此过程中的直接和间接培训费用应该：
A、由公司支付
B、由项目预算直接支付
C、由采购部门支付
D、在做成本预算时就考虑到该项投入
答案：A

73、 在管理当前项目时，运用此前项目积累的经验教训以提高项目管理水平非常重要，因此在项目收尾程序中，回顾______是非常重要的：
A、曾发生过的中等水平的风险
B、风险核对单
C、工作分解结构词汇表
D、项目成员履历
答案：B

74、 项目团队有2个成员为了项目工具的选择发生争论，你决定通过召开会议来使双方达成一致，并获得一个公平的解决方案，你将采用哪种冲突解决方法?
A、撤退
B、缓解
C、解决问题
D、妥协
答案：C

75、 为了表扬你的项目取得的成功，你的上司决定给你们这个5人组成的项目组2万元奖金，这5个人中有一个人工作能力欠佳，只完成了很少的项目工作，你应该：
A、奖金在项目组成员中平均分配
B、基于他们的业绩分配这部分奖金
C、让大家讨论决定奖金的分配方法
D、让项目发起人决定分配方法
答案：B

76、 你在管理一个项目，项目的估算成本是￥1000000，项目出资人已经批准了这个金额。你的挣值计算表明项目会按时完成并低于预算￥200000，基于这个计算，你的个人利润会减少￥2000，对估计的个人利润减少，你将采取什么行动?
A、根据合同按全部￥1000000开出发票
B、增加任务以提高产出，增加实际成本
C、通知最终用户，你可以为项目增加功能以便用完全部预算
D、就项目预期的财务结果与出资人进行沟通
答案：D

77、 杰克是为业主建造8个仓库的执行组织的项目经理，当编制项目计划和相关项目费用时杰克发现每个仓库的估算费用是8万元，业主为该8个仓库出价70万元，外加10万元的安装费，即项目总价为80万元，杰克的项目预算应包括哪些信息?
A、74万元
B、项目的全部费用或80万元
C、材料费用加上10万元人工费用
D、每个仓库8万元
答案：A

78、 一个完整的产品描述对于精确的范围说明是十分重要的，这个描述不包括下面那项?
A、足够详细以支持以后的项目计划
B、详细的预算和功能信息
C、产品/服务和商业需求之间的关系
D、关于共同目的的战略合作
答案：B

79、 在规划过程中，高层管理的角色作用包括所有下列事项，除了
A、优先权的设定
B、政策和方式程序
C、关键人员的配置决策
D、范围基准的制定
答案：D

80、 进行项目风险评估最关键的时间是：
A、问题出现时
B、规划阶段
C、收尾阶段
D、项目进度表公布时
答案：B

81、 项目进行了一半，客户考虑到取消剩下的工作和合同。最好看一下以下哪项来确定项目的目标?
A、项目章程中的项目描述及需求
B、用来核实范围是否正确的WBS字典
C、风险应对计划，来评估可选方案
D、会计图表，来确定完工估算
答案：A

82、 你正在向你的经理最后确定每月的项目状态报告，此时你发现几个项目团队成员没有报告实际花费在项目上的时间，这造成项目统计结果上的偏差。什么是应该采取的最适当的措施?
A、与团队成员讨论这些行动的影响
B、向团队成员的职能经理汇报他们的行动
C、按提交给你的信息继续汇报
D、在所有项目报告中，提供准确和真实的陈述
答案：D

83、 大多数项目实施过程中会出现一些变更，使项目最终的结果偏离最初的计划。因此，作为项目经理，你需要尽量减小变更的影响，并确保在这些变更发生时得到适当的管理。一种可以帮助你实现这个目的的方法是保持项目最初定义的范围和整体的绩效基准。以下这些做法哪一项不能帮助你实现该目的：
A、否决新的变更
B、批准变更，并将其纳入新基准
C、持续管理基准变更
D、确保项目范围变更在产品范围中反映
答案：D

84、 下列哪一项不被认为是非一致性成本?
A、废品
B、返工
C、保修
D、培训
答案：D

85、 你是负责一个大型政府合同的项目经理，合同一年前签署，将历时3年涉及数百万美元。你没有参与合同订立和建立变更控制过程，但现在你面对着来自出资人和高层随意的变更要求，首先你应怎么办?
A、请求高层拨付更多管理储备以避免潜在的财务问题
B、告诉出资人和高层管理者任何变化都是超范围的，不予考虑
C、与法律部门确认你没有做任何违法的事
D、会见项目出资人和高层管理者来讨论这个问题和潜在的解决方案
答案：D

86、 下列哪项不是成本基准的特点?
A、是一种基于时间的预算，用来测量和监视项目的成本绩效
B、显示了贯穿项目生命期的实际成本花费
C、通过累加各时间段估算成本而获得
D、通常显示为s曲线
答案：B

87、 你正负责为世界银行的一个大项目准备成本估算。因为你的估算需要尽可能的准确所以你决定准备一个自下而上的估算。你的第一步是：
A、确定在进程中需要的计算工具
B、利用前面项目的成本估算来帮助准备这个成本估算
C、确定并且估计每一个工作条目的估算
D、向这个方面的专家咨询，并且将他们的建议作为你的估算基础
答案：C

88、 管理项目团队非常复杂：
A、当项目团队集中办公时
B、当一些小问题不会影响项目完成日期时
C、当团队成员接受职能经理和项目经理双重领导时
D、当执行正式的培训计划后
答案：C

89、 你负责管理一个项目，项目团队成员拥有不同的技术特长。你想让各位成员分享他们关于此项目的相关知识，以便做出更好的决策，最适合的管理风格是：
A、自由放任型
B、民主型
C、专制独裁型
D、指导型
答案：B

90、 用来预测项目完工时的成本的是：
A、CPI
B、TCPI
C、PV
D、AC
答案：A

91、 估算活动持续时间的输入包括下列，除了：
A、活动资源需求
B、估算基础
C、活动清单
D、制约因素
答案：B

92、 以下所有关于项目基准的选项都是正确的，除了
A、它们包含在最初批准的项目管理计划中
B、它们包括已批准的范围变更
C、它们在检测项目偏差上是有用的
D、它们在准备WBS时是有用的
答案：D

93、 下列哪项不是项目管理过程组的特点?
A、过程组通过它们产出的成果联系起来
B、一个过程的输出通常成为其他过程的输入或项目的一个可交付成果
C、所有的项目都需要所有的过程，而且所有的交互将用于所有的项目阶段
D、当项目被分为阶段时，项目过程组将重复于整个项目生命周期的每个阶段，有效地推动项目完成
答案：C

94、 下列哪一项是收集需求过程的输出?
A、需求跟踪矩阵
B、项目范围说明书
C、工作分解结构
D、变更请求
答案：A

95、 通常，在一个矩阵组织中工作的项目经理最有效的冲突解决方式是？
A、解决问题
B、强制
C、缓和
D、妥协
答案：A

96、 在客户的现场从事项目工作时，你偶然发现了一些客户的私人信息，接下来你应怎么做?
A、向项目中的其他人道歉
B、向客户汇报这一冒犯事件
C、继续项目，并保守秘密
D、与你的经理评估这一信息
答案：B

97、 以下各项都是整体变更控制的依据，除了：
A、项目管理计划
B、变更请求
C、变更控制系统
D、工作绩效报告
答案：C

98、 识别风险的输出包括下列，除了：
A、决策树
B、风险的根本原因
C、风险清单
D、潜在应对措施清单
答案：A

99、 项目经理应使用下列哪一种技术来帮助他们改善沟通和减少项目团队成员之间的误解?
A、集中办公
B、虚拟团队
C、培训
D、谈判
答案：A

100、 下列哪一项属于结束采购过程的工具和技术?
A、专家判断
B、绩效报告
C、合同变更控制系统
D、采购谈判
答案：D

101、 项目经理为WBS估算项目时间和成本。他们让负责工作包的团队成员来估算。项目经理使用的是下列哪一项估算方法?
A、自下而上估算
B、一致同意估算
C、类比估算
D、专家判断
答案：A

102、 项目时间管理过程包括：
A、定义活动、排列活动顺序、执行活动和估算活动历时
B、定义活动、排列活动顺序和估算活动持续时间
C、识别活动、执行活动和活动结果
D、确定活动、估算活动历时、活动实施和活动结果
答案：B

103、 准确和无误差的数据是定性风险分析的前提，以下哪项是你用来考察对项目风险理解程度的?
A、数据精确评级
B、对项目假设的检验
C、敏感性分析
D、影响图
答案：A

104、 假定你和公司的CE0是邻居，你们的关系比较好，而公司的同事也都知道你们之间的关系比较好。最近，你的公司任命你为一个新项目的项目经理，而这个项目对实现下一年的财务目标是至关重要的。你会依靠下列哪种权力类型来行使项目经理的权力?
A、潜示型
B、酬劳型
C、正式型
D、专家型
答案：A

105、 一个干系人已经建议项目中进行一个范围变更。经过慎重考虑和很多的争论，变更控制委员会已决定拒绝变更。项目经理应该怎么做?
A、支持干系人，向委员会索要拒绝的理由
B、建议干系人，他们下次要求的变更会被批准
C、记录变更请求及其结果
D、建议变更控制委员会确保在下次变更提出之前已经创建了审批程序
答案：C

106、 该项目正在开发的产品经理，通知项目经理，她已经决定产品应该由一个额外的市场使用。项目经理最好：
A、立即通知项目发起人，有一项目范围的变更
B、通知项目变更控制委员会，该项目的范围将不得不改变
C、通知产品经理，将审查对项目的潜在影响
D、什么也不做，因为这是一个渐进明细的例子
答案：C

107、 确认范围的一个例子是：
A、评审一个已安装的软件模块的绩效
B、管理对项目的进度变更
C、将WBS分解到工作包层次
D、进行收益／成本分析以决定项目是否继续下去
答案：A

108、 下列关于质量的说法都正确，除了：
A、质量改进依赖于更好的定义和理解项目需求、规格
B、项目质量管理关注项目管理和项目产品的质量
C、重视每个团队成员涉及的关键活动，对满足质量目标是很重要的
D、计算机辅助设计系统可以提高质量，唯一的缺点是增加了设计成本
答案：D

109、 最初项目启动时的输入包括下列各项，除了：
A、产品描述
B、战略计划
C、项目章程
D、商业论证
答案：C

110、 一个项目经理正在和项目团队一起来完成WBS，但是会议很难管理。房间里有来自四个不同部门的200个人，在讨论早期工作时，一些后期才参与的人讨论别的事情，以下哪项描述了真正的问题?
A、项目发起人应该主持这种会议
B、他们没有遵循项目沟通计划
C、项目包含了太多部门
D、项目经理实际在管理的是一个大型项目
答案：B

111、 有效的干系人管理包括下列各项，除了：
A、清楚的需求定义
B、范围变更控制
C、定义状态报告
D、频繁的成本报告
答案：D

112、 你正在管理一个大型项目，项目核心团队由8名不同领域的高级专家组成，这些团队成员都有很高的创造性，他们工作时不喜欢有约束，不考虑项目进度顺序，想怎么做就怎么做。你担心这样工作会给项目带来问题，尤其面临着项目进度要求、众多接口、外部依赖条件时。因此你召开团队会议讨论建立一套大家都要遵守的程序，以保证工作按正确顺序、在规定时间完成，你在使用：
A、进度管理计划
B、工作授权系统
C、变更控制系统
D、项目管理信息系统
答案：B

113、 用来应对威胁或对项目目标产生消极影响的风险的应对策略不包括
A、开拓
B、转移
C、减轻
D、规避
答案：A

114、 在某些情况下，合同终止指：
A、双方同意终止合同
B、交付产品或者提供服务结束合同
C、正确履行合同从而结束合同
D、确认最终付款
答案：A

115、 有了一份清晰的工作说明，承包商照规定完成了工作，不过买方对结果不太满意，则合同被认为：
A、没有完成，因为买方不满意
B、没有完成，因为规范不正确
C、完成了，因为承包商很满意
D、完成了，因为承包商满足了合同的条款和条件
答案：D

116、 下列哪一项表示信息的优先顺序，并帮助将重点放在最困难的问题上?
A、流程图
B、鱼骨图
C、控制图
D、帕累托图
答案：D

117、 在风险管理过程中使用决策树分析的根本好处在于它______。
A、考虑了决策者对风险的态度
B、迫使人们考虑每项选择的结果
C、帮助识别并假定项目风险情形
D、反映了风险是如何连带发生的
答案：B

118、 若要确定与项目团队成员可接受行为有关的明确期望，项目经理应使用下列哪一种工具?
A、培训
B、人际关系技巧
C、团队建设活动
D、基本原则
答案：D

119、 在项目的计划编制阶段，项目经理预期到可能由于采购原因而导致延期。项目经理仍将继续计划该延期所产生的影响以及替代战略。在采购阶段可能产生的延期可被定义为哪一项?
A、风险
B、假设
C、制约因素
D、依赖关系
答案：A

120、 在项目执行中，由于用户授权变更范围，并调整了资金，因此带来了项目进度的重大变更，则项目进度基准：
A、现在成为新的进度，包括变更，原进度基准不再适用
B、仍然是原进度基准，但要给出注释以反映已发生的变更
C、需要调整以反映范围变更，但原进度基准仍应维护以备项目后查询
D、没有任何意义，因为每一次进度的更新都会改变进度基准
答案：C

121、 一个项目的财务收尾意味着：
A、所有的项目资金已被花费
B、没有费用超支
C、对于这个项目来说不需要再投入费用
D、以上所有
答案：C

122、 公司向市场推出了一个没有任何问题报告的新产品，然而，你们内部的研究显示每年会有2个严重缺陷，将花$20000000来修复，你应该：
A、为当前产品执行所有的修正
B、召回所有上市产品
C、等待确认缺陷产生的影响
D、获得保险来弥补预期的损害
答案：B

123、 一个项目的SPI<1，CPI>1，项目经理应该采取下列那一项纠正措施?
A、赶工
B、快速跟进
C、资源平衡
D、蒙特卡洛分析
答案：A

124、 下列哪项不是控制图的特点?
A、用来显示过程随时间的表现情况
B、用来判断一个过程是否稳定或有可预期的表现
C、显示了多个不同的因素与潜在问题或效果的关联
D、可以用来监控各种类型的输出偏差
答案：C

125、 用于项目中冲突的解决技术包括：
A、撤退、妥协、控制和强制
B、控制、强制、妥协和撤退
C、面对、妥协、合作和命令
D、缓解、面对、强迫、撤退
答案：D

126、 下列哪项是确认范围过程的一个关键输出?
A、一个更完整的范围管理计划
B、客户验收项目交付物
C、改进的进度估计
D、改进的项目管理信息系统
答案：B

127、 配置管理是：
A、用来确保描述的项目产品是正确的、完整的
B、创建WBS
C、一系列设计好的程序以确保项目设计标准被满足
D、一种跟踪预算和进度偏差的系统
答案：A

128、 一个项目经理需要解决2个问题，由于该2个问题可能在一个测试中同时出现，项目经理应该选择的最好行动是：
A、为每一个问题制订一个解决方案
B、开发一个解决方案解决这2个问题
C、使用一个独立统计测试
D、不需要解决方案，这2个问题相互抵消
答案：A

129、 通过引述你们公司在千年虫期间的遗产资料系统的遭遇，你终于说服了公司管理层在项目一开始就考虑对系统进行维护。然而，除了考虑设计系统问题外，系统维护还应该：
A、在项目收尾阶段作为一项工作始终进行
B、在信息系统的项目中占有一个阶段，因为60%-70%的计算机系统生命期成本是维护费用
C、不被算在项目生命期内
D、被看作一个独立的项目
答案：C

130、 假设BAC=200，AC=120，EV=80，CPI=0. 666，那么完工估算(EAC)是多少?
A、220
B、260
C、300
D、320
答案：C

131、 制订关键路径需要计算哪些日期?
A、开始到开始，开始到结束，结束到结束，结束到开始
B、最早开始，最早结束，最晚开始，最晚结束
C、前活动到后活动，前活动到前活动，后活动到后活动
D、主要到次要，主要到结束，次要到次要，结束到结束
答案：B

132、 持续改进的一个核心理念是保持坚定的信念(目的)。一个具有坚定信念的公司有以下特点，除了：
A、对目标和远景有书面的、且被广泛认同的描述
B、一系列战略和战术计划
C、所有组织机构成员对目标、远景以及他们在取得目标过程中角色的共同意识
D、不同的质量保证和质量控制部门向高层管理者汇报
答案：D

133、 A公司与B公司签署了一个价值100万的合同，B公司按期交货的概率为50％，如果B公司不能按期交货，则A公司能获得20万赔偿，A公司签署该合同的风险预期货币值是：
A、90万
B、50万
C、40万
D、信息不足，无法估算
答案：D

134、 X理论认为
A、质量改进依赖于实施质量环(戴明环)
B、利润来自满足进度期限
C、旷工是因为很差的工作条件
D、工人天生缺乏动力，需要强有力的领导
答案：D

135、 风险管理活动适当的顺序是：
A、识别风险、实施定量分析、规划风险应对与控制风险
B、识别风险、风险评估、规划风险应对
C、识别风险、风险缓解、规划风险管理
D、识别风险、风险排除、风险缓解
答案：A

136、 在项目中一个按时司划分的完工预算用来测量和监控项目成本绩效的是
A、工作分解结构
B、项目进度计划
C、成本基准
D、项目资金需求
答案：C

137、 一份用以描述如何管理项目范围和范围变更如何整合进项目的文件被称为？
A、项目计划
B、风险分析
C、范围管理计划
D、范围说明
答案：C

138、 合同履行期间，你发现供方的一个子承包商按照一个错误的规范进行工作，为了保证项目的进度，你直接为该子承包商提供了正确的规范，你的行为是：
A、对的，因为你必须控制进度
B、不对，因为这个子承包商不会遵循你的要求
C、对的，因为你的供方没有采取行动
D、不对，根据合同惯例，这个纠正措施应该由你的承包商发布
答案：D

139、 你已经准备好了项目的范围说明和WBS，你的项目计划已经被批准，目前你的项目已经开始实施了，但你认识到，基于项目工作的特性，项目范围的变更在所难免的，由于不久前你就经历过范围不断扩大的折磨，所以这次你对范围的蔓延的风险特别留意。为了避免类似事件发生，你召集了团队会议要建立一套项目范围变更控制系统，这个系统是指：
A、一系列正式的、有书面文件记载的程序，这些程序规定了如何修改正式的文件的步骤
B、一套有正式的书面文件记录的流程，其主要作用是用来实施技术和行政的指导和监督，这样做的目的是为了保证项目各个部分的工作能够得以明确，并且有正式文件记录、工作日志记录和变更报告、变更控制，以及为了保证工作按照预定要求正常进行而开展的审核工作
C、可以使项目范围得到变更的一系列程序，主要包括文书工作、跟踪系统和批准变更必须的审批级别
D、有关项目变更的命令，这些命令是为了保证项目的范围管理计划在上级部门审阅和签署前不会被随意改变
答案：C

140、 通过以下哪种方式能够完成成本绩效衡量?
A、询问每个团队成员完成的百分比，并在月进度报告中汇报
B、计算挣值，用相关数据及其他计算结果报告过去的绩效的同时预测未来的绩效
C、使用50／50原则，确认生命周期成本小于项目成本
D、着眼于上个月的花费和下个月的开支
答案：B

141、 双方的谈判日益复杂，因此，A方对双方达成一致的内容作了记录。但是，工作结束时B方宣称不需要提供双方在谈判过程中达成一致的内容，因为该内容没有包括在随后的合同中，在该种情况下，B方的说法：
A、不正确，因为双方必须遵守达成一致的内容
B、正确，因为所有协议都必须遵守
C、通常正确，因为双方只需遵守合同内容
D、通常不正确，因为所有内容必须遵守
答案：D

142、 在执行一个项目时，项目经理认识到他需要降低项目成本，在寻找到了可能的方法后他列出了如下选择，哪一项可以降低项目成本?
A、用部件A代替部件B，部件A的购买成本高，但生命期成本低
B、用资源B代替资源C完成任务A，资源B更有经验
C、让任务B和H同时执行，这将使随后的工作需要增加5个资源的概率提高30％
D、从计划中移出测试工作
答案：D

143、 投标人会议是下述哪一项的一部分?
A、实施采购
B、规划采购管理
C、控制采购
D、结束采购
答案：A

144、 项目协调员出现在______组织中：
A、项目型
B、强矩阵
C、弱矩阵
D、平衡矩阵
答案：C

145、 WBS的典型用途是：
A、组织和定义项目的所有范围
B、识别合适的项目发起人
C、定义供应商提供给买主的报告级别
D、记录分配给每个人工作的工作元素
答案：A

146、 下列哪一项不是定义范围过程的一部分?
A、引导式研讨会
B、备选方案生成
C、产品分析
D、检查
答案：B

147、 质量核对单在哪个过程中完成?
A、识别风险
B、实施质量保证
C、规划质量管理
D、控制质量
答案：D

148、 你是一家大型出版公司的CEO，你想改进你公司中的项目管理方法，以管理好每一期的出版工作，最恰当的事是：
A、清楚的定义由其他公司执行的工作
B、保持职能组织结构
C、建立一个项目管理办公室
D、识别这个项目的所有项目干系人
答案：C

149、 项目权变措施是指：
A、对负面风险事件的一个应急反应
B、当没有预料到事情发生遵循的一个行动计划
C、对风险管理计划中描述的风险的具体回应
D、一个前瞻性的、有计划的风险应对措施
答案：A

150、 为了保证有效的召开会议，项目经理应：
A、制订会议规程
B、即使项目经理不能确定是必须的，也要召集会议
C、为确保所有问题都能得到解决，在召开会议时改变议程
D、不鼓励所有的项目成员参加会议以避免会议拖延
答案：A

151、 项目团队工作在一个重要而复杂的项目中，这需要大量的协调，这种情况下最好的策略是：
A、设立一个“作战室”
B、雇佣一个承包商
C、向管理层寻求更多的支持
D、召开会议布置任务
答案：A

152、 产品核实与范围核实不同，在于产品核实：
A、在执行阶段出现
B、检查正确的产品被使用
C、获得客户签名
D、确认所有工作已完成
答案：D

153、 沟通管理计划是下列哪一项的输出：
A、规划沟通管理
B、识别干系人
C、管理沟通
D、管理干系人参与
答案：A

154、 项目经理必须为一个考虑到各种不确定性和风险的复杂项目进行预算。项目经理应该使用下列哪一项估算技术？
A、参数估算
B、风险估算
C、计划评审技术
D、关键路径法
答案：C

155、 实施定量风险分析的工具和技术包括：
A、发包、应急规划、备选策略和保险
B、访谈、历史结果、权变措施和额外的应对规划
C、核对表、损害控制报告、标准允差和检查
D、数据收集和表现技术、定量风险分析和建模技术
答案：D

156、 下列关于合同谈判的描述都是正确的，除了：
A、主要目的是建立长期的合作关系
B、它应包括职责、合同资金、技术和商务内容
C、价格是谈判期间的一个重要议题
D、主要考虑买卖双方获得的最大资金回报
答案：D

157、 一个控制图中间的直线被称为：
A、平均值
B、规格限定
C、7点规则
D、上下控制界限
答案：A

158、 变更控制委员会是：
A、一个正式的项目干系人组织，负责确保只有最小程度的变更出现到项目
B、一个非正式的组织，监督项目的实施
C、一个正式的项目干系人组织，负责讨论、评估、接受、推迟或拒绝针对项目的变更，所有的决定和建议都将被记录
D、在项目生命期中，项目经理和几个关键团队成员一起工作，以确保成本和进度控制
答案：C

159、 XYZ公司有一份要生产10000个小部件，价格为l00000的固定总价合同，直到所有部件完成才能开出发票。制造每个小部件的预算成本是$9，所有部件部应在今天完成，不幸的是项目进度落后了，只完成了9000个， 实际制造成本是$90000。在这个例子中，成本绩效指数是多少?
A、1.23
B、0.9
C、1
D、1.1
答案：B

160、 以下哪项项目管理过程将主要可交付成果分成更小的易于管理的组成部分?
A、定义范围
B、确认范围
C、控制范围
D、创建WBS
答案：D

161、 责任分配矩阵(RAM）______。
A、用来制订项目预算
B、在活动层次开发，用来联系项目角色和责任到项目网络活动上
C、用来显示介于需要做的工作和项目团队成员的关系，可以在不同的详细程度显示责任
D、用来识别在个人绩效评估的主任
答案：C

162、 你的进度分析显示你的项目有个可能出现的进度问题，你知道这是因为你明白累计EV是远远：
A、高于累计的AC
B、高于累计的PV
C、低于累计的PV
D、低于累计的CPI
答案：C

163、 下列哪项不是估算活动资源过程的输入?
A、组织过程资产
B、活动清单
C、项目的实际成本
D、事业环境因素
答案：C

164、 你的团队向你推荐了一些你完全不熟悉的新技术来实施项目计划，作为一个PMP，你的责任是：
A、让你的项目团队更换一种你熟悉的技术
B、不同意你的项目团队实施这一有风险的项目
C、告知客户这一风险，并鼓励使用另一种方法
D、为了推动项目成功，学习你需要了解的新技术
答案：D

165、 你计划为公司签署一份提供项目管理培训的合同，你认为潜在的合同方应是一所能够颁发项目管理硕士学位的大学。这个要求属于下列哪项例子?
A、设置独立的评估
B、设订工作说明中的要求
C、建立一个评价系统
D、建立一个筛选系统
答案：D

166、 下列哪项关于资源平衡的说法是不正确的?
A、可以在特定的时间周期内使资源的使用保持在一个稳定的水平上
B、通常的一个结果是导致项目的历时比最初的项目进度计划长
C、有时被称为基于资源的方法
D、用来编制有意义的WBS
答案：D

167、 下列各估算中，哪个更可能精确反映项目的实际成本？
A、概念估算
B、量级估算
C、初步估算
D、自下而上估算
答案：D

168、 完工估算(EAC)是当项目定义活动被完成后，预期的或计划的所有进度活动，WBS组成部分或项目的总体最终价值。为了计算EAC，假设没有管理层干涉，需要下列哪项信息?
A、到当前日期的EV和实际成本AC
B、成本绩效指数CPI和实际成本AC
C、到当前日期的实际成本AC和成本绩效指数CPI
D、到当前日期的实际成本AC和ETC
答案：D

169、 质量和等级是不同的，根本区别是：
A、等级是分配给具有相同功能用途，但不同技术特点的产品或服务的类别
B、低质量可能不是问题，低等级总是个问题
C、确定和交付要求的质量水平，不是项目经理和项目团队责任
D、确定和交付要求的等级水平，不是项目经理和项目团队责任
答案：A

170、 项目组已经花了好多天来讨论一个高级设计的正确方法，这导致SPI降到了0.89，CPI为0.9，如果项目经理这时告诉团队成员说：“我们将在下周的项目会议上解决这个问题”。 项目经理使用的方法是：
A、利用挣值
B、妥协
C、进一步提高成本
D、撤退
答案：D

171、 寻求能够给各方都带来某种满意的解决方案属于下列哪一种冲突解决技巧？
A、妥协
B、面对
C、合作
D、缓解
答案：A

172、 你负责的项目已经进行了18个月了，某天公司的CE0给你发了一封电子邮件，要你向所有的、确定的、内部和外部的项目干系人报告项目当前情况，报告时间定在了下周一，你预计将有50多人出席，报告准备工作的第一步应该是：
A、明确报告的听众
B、确定目标
C、确定报告的总体形式
D、设计一个报告战略
答案：B

173、 你可以从四个正在进行的项目中选择一个项目接管：项目l成本收益率为1.4，是高优先级项目，关键路线长度为16个月，CPI为1.2；项目2的SPI是1.1，使用3个关键资源，优先级较低，成本收益率是1.1；项目3的CPI是1.2，SPI是0 893，成本收益率是1.6，关键路线长度是19个月；项目4的CPI是0.82，一个任务有33天的时差，分配到任务L上的资源很难获得，其优先考虑为保持低成本。你最好接手哪个项目?
A、项目1
B、项目2
C、项目3
D、项目4
答案：A

174、 项目质量必须尽可能高，但这种类型的项目对公司来说是陌生的。下列哪一项是最好的事情?
A、工作完成时进行审计，看是否有需要改进之处
B、改进你的工作授权系统
C、当有一个缺陷时，使用因果图
D、确保你的人员配备管理计划是最新的
答案：A

175、 下列哪一项是定义活动过程的输出?
A、WBS
B、活动清单
C、网络图
D、项目进度表
答案：B

176、 在报告一个违反建立起来的规则或政策的行为之前，项目经理应
A、确定该违反行为有关的风险
B、保证在一个清晰合理和实事求是的基础上报告该违反行为
C、忽略该违反行为，直到他实际影响到项目结果
D、召集一个委员会来评审该违反行为，并谋求合适的应对措施
答案：B

177、 你是一名项目经理，在弱矩阵环境中负责一个交叉职能的项目。没有团队成员向你汇报，你也不能奖励他们。项目艰难，包括时间很紧，质量标准也有挑战性。这时，下列哪种项目管理权力可能最为有效?
A、潜示权力
B、专家权力
C、惩罚权力
D、正式权力
答案：B

178、 下列哪一个过程能实现持续过程改进?
A、实施质量保证
B、制定项目管理计划
C、控制质量
D、风险管理
答案：A

179、 你是一个项目经理，这个项目要求在5周内生产100个电子元件。现在是第3周开始，到目前为止你一共花了2000元制造出了40个产品，项目总预算是1万元，请问目前成本偏差如何?
A、项目提前于进度计划
B、项目低于预算2000元
C、项目在预算内
D、项目每花1美元取得2美元的工作
答案：B

180、 为了项目成功，项目团队必须完成以下事情，除了：
A、遵照要求满足项目干系人的需要、愿望和期望
B、权衡对范围、时间、费用、质量、资源和风险互相冲突的要求，以提交高质量产品
C、一律使用项目管理过程组中所有过程去实现项目目标
D、在项目管理过程组中选择实现项目目标所必须的合适过程
答案：C

181、 风险减轻的一个实例是：
A、在产品开发中使用新技术
B、购买保险
C、进行更多的测试
D、如果成本超支，则接受一个较低的利润
答案：C

182、 监控(过程组)______发生
A、以持续不断的方式贯穿整个项目
B、在项目生命周期的每个阶段结束，评估是否满足项目目标时
C、在每个计划过程结束的时候
D、以持续不断的方式贯穿执行过程和其他过程需要时
答案：A

183、 包括跨专业工作的复杂项目，能最有效地被______管理
A、由多个项目经理领导
B、一个职能组织
C、一个强矩阵组织
D、一个强势的传统经理
答案：C

184、 如果一个项目经理向下属传达了一个口述的信息，下属没有说话就走了，项目经理应该假定：
A、信息被理解了
B、信息应该被理解了
C、信息可能没被理解
D、信息不适当
答案：C

185、 下述哪项输入是合同变更的主要原因?
A、独立估算
B、组织政策
C、工作说明书
D、批准的变更请求
答案：D

186、 下列各项技术中哪一项是用来控制项目进度的?
A、帕累托图
B、绩效审查
C、参数模型
D、统计抽样
答案：B

187、 项目在执行过程中，项目干系人建议做出重大变更，这会造成项目第3次全面检查。同时，项目经理发现一个主要的工作包没有完成，因为一名团队成员的领导把他调到另一个重要性更高的项目中去了。项目经理最好和谁谈这个问题?
A、团队
B、高级管理层
C、客户
D、出资人
答案：A

188、 当有些不确定性的事件影响项目的一个或多个方面时，第一步是？
A、修订项目计划
B、执行一个风险／收益分析
C、执行一个需求分析
D、增加项目的预算成本
答案：B

189、 市场部门刚发现一个竞争对手正在使用一种新技术，给一个类似你们公司正在研发的产品添加一个新功能，此时，市场部门提交一个变更是因为______的结果
A、一个外部事件
B、在产品范围定义方面造成的错误或遗漏
C、在项目范围定义方面的错误或遗漏
D、一个增值变更
答案：A

190、 要保证文化和道德差异不妨碍一个跨国项目的成功，最有效的过程是
A、协同定位
B、培训
C、团队形成
D、团队建设
答案：D

191、 主要项目管理过程组不包括：
A、可行性研究
B、执行
C、规划
D、收尾
答案：A

192、 下列哪一项不是估算成本的工具或技术?
A、成本效益分析
B、类比估算
C、自下而上
D、参数估算
答案：A

193、 在项目进度管理中，赶工是指
A、通过重新定义逻辑关系来减少项目工期
B、为进度风险模型减少计算机网络停工时间
C、对所有项目活动添加附加资源
D、按优先级对关键路径的活动添加资源
答案：D

194、 为了维护顾客的进度，在圣诞节和新年之间需要大量加班，许多项目组成员已申请在这段时间度假，你应该：
A、让进度推迟并通知客户
B、首先让员工选择是否愿意加班
C、让员工取消度假来加班工作
D、为加班雇佣临时工
答案：B

195、 领导和管理在项目上都是必须的，管理的一个定义是产生项目干系人预期的主要结果，而领导包括：
A、建立方向、安排人员、激励和鼓励他人
B、通过他人使事情做完
C、个人魅力来鼓励他人的生产效率
D、视情况而定，使用所有类型的权力作为激励工具
答案：B

196、 项目在以下原因时必须被终止，除了：
A、团队缺乏协作
B、项目不再符合公司目标
C、完成项目活动所需的资源不可用
D、项目资金被明显削减
答案：A

197、 以下哪项质量管理工具用于发现产品问题的潜在原因?
A、控制图
B、石川图
C、散点图
D、直方图
答案：B

198、 一种常用的计算完工估算的方式是把项目的完工预算：
A、除以进度绩效指数(SPI)
B、乘以进度绩效指数(SPI)
C、乘以成本绩效指数(CPI)
D、除以成本绩效指数(CPI)
答案：D

199、 某承包商工作在一个固定总价合同下，费用支付在项目合同完成后进行。当项目进行到一半时，承包商的项目经理通知他们的合同管理员出现了一个财务问题导致很难支付他们的职员和分包商的费用。这个承包商请求支付已完成工作的部分费用，买方的下列哪项选择将更容易导致问题：
A、为已完成部分工作支付费用
B、不要支付费用因为违反了合同条款
C、到当前日期工作的费用
D、就合同支付条款变更进行谈判
答案：B

200、 控制图中的上、下控制界限代表什么?
A、范围限度
B、过程偏差的可接受范围
C、产品偏差的可接受范围
D、客户需求
答案：B
