PMP网络模拟考试 4

2小时，正确150题

1、 在编制人力资源计划时，你发现来自职能部门的一名成员需要经过3天的培训，才能具备某种特定的技能，来完成某个特定的工作包。由于专业的限制，项目团队中没有其他人可以替代该成员。你应该（ ）。
A、在进度计划中增加3天时间
B、要求他利用业余时间完成这3天的培训
C、把该培训作为项目工作之一，加入项目计划中，并进行风险分析
D、要求用一个不需培训的成员来替换该成员
答案：C 

2、 ABB公司与某水电站业主签订了电站开关站和高压输电线路的设备供货和安装合同。在安装施工过程中，卖方抱怨买方没有及时为ABB公司清理安装现场，这可能影响工期。合同规定场地清理是买方的职责之一。作为买方的项目经理，你将（）。
A、告诉卖方自己清理安装现场
B、签发合同变更令，更改合同
C、从项目中取消安装现场清理这一工作
D、预期收到卖方的合同索赔
答案：D

3、 一个项目要面临以下风险：20％的可能性是一部分不能使用、产生30000美元的额外费用；10％的可能性是团队需要额外培训花费12000美元的费用；25％的可能性是第二次质量测试花费8000的美元是不必要的。这些风险的预期货币价值是什么?
A、50000美元
B、5200美元
C、42000美元
D、7200美元
答案：D

4、 一个项目有3条关键路径。这时项目意味着什么?
A、降低了管理的难度
B、增加了项目风险
C、要求更多人手
D、这种情况不可能出现
答案：B

5、 客户开始面临现金流问题，因为其他项目已提早完成。该客户告诉项目经理，项目资金可能会有限制。目前该项目的CPI是1.02，ETC是927000美元。如果项目经理执行资金限制平衡，最有可能变更是：
A、分配的资源
B、变更请求的数量
C、成本基线
D、项目进度
答案：D

6、 因为客户的放弃，你的项目提前终止。确认范围过程____。
A、应该被延缓至项目结束才进行
B、应该取消，以节省资源
C、应该用来建立和记录项目完成的程度
D、将用于制定项目审计的基础
答案：C

7、 作为一名项目经理，你了解一些不同的冲突解决方法。你现在的建筑项目小组的两名成员就防风暴保护窗的安装问题发生分歧。他们拒绝听取对方的意见。虽然当时是三月，飓风季节六月才来到，一场不同寻常的风暴不到8小时就会袭击当地。必须马上安装防护窗，否则整个项目都会遭到破坏。最合适的解决冲突的方法是：
A、妥协
B、折中
C、合作
D、强制
答案：D

8、 因果图和石川图都是：
A、流程图
B、鱼骨图
C、控制图
D、帕累托图
答案：B

9、 对过程和产品的改进是项目质量管理的目标。假设完成质量审计以后，你已经发现项目团队完成某可交付成果的方式存在某些漏洞或缺点。作为执行质量保证的输出，你可建立下列哪项作为执行整体变更控制过程的直接输入?
A、项目管理计划更新
B、风险登记册
C、变更请求
D、项目文件更新
答案：C

10、 A公司负责承建你公司的厂房，同时A又将该项目的部分分包给了B在项目实施过程中，你发现B并没能很好地完成任务。在这种情况下，你可以选择：
A、立即给B打电话
B、书面通知B终止合同
C、要求A与B终止合同
D、通过函件向B提出警告
答案：D

11、 尽管公司的项目生命周期并未强令何时进行项目评审，但你认为在每个阶段结束时评审绩效是很重要的。这种评审的目的是____。
A、根据项目基准确定完成项目工作需多少资源
B、根据以往绩效调整进度基准和成本基准
C、获取客户对项目可交付成果的验收
D、确定项目是否应该继续进入下一个阶段
答案：D

12、 当实际成本超过合同估算成本而没有任何工作范围变更时，项目遭到？
A、加速成本
B、成本增长
C、成本超支
D、成本风险
答案：C

13、 作为项目的项目经理，你处理了个风险事件，影响了项目成本和进度。该影响是工程总成本的15%。最适当的措施是什么?
A、控制成本
B、通知适当的干系人
C、采取行动，把成本带回可接受的范围内
D、更新项目预算
答案：C

14、 你是一个3000000美元的产品开发项目的项目经理。你的项目顺利进入项目执行，并且保持按时间进行，合乎预算，合乎规格。今天早上，你的项目发起人打电话来表达对关于项目的关注。根据进度基准，该项目应该即将实施，但发起人不知道项目的当前状态。你提醒你的团队每周产生一个详细的状态报告，并通过电子邮件发给发起人。发起人说，电子邮件太没有人情味了，口头更新更好。这种情况表明的问题是关于以下哪个项目管理过程的?
A、规划沟通管理
B、管理沟通
C、控制沟通
D、干系人管理
答案：C

15、 为确定进度计划明显延误的影响，在评估限制因素时，首要的行动应是____。
A、进行概率分析
B、识别风险
C、确定关键路径
D、与项目干系人沟通
答案：C

16、 你管理着一个复杂的项目，该项目涉及以新方法解决交通工具中的冷暖空调问题。在此项目中，你将同时采用太阳能和风能技术，从而降低能源耗费成本。因此，你必须确保项目工作能够交付项目规定的范围。那么你应比照哪项来衡量产品范围的完成情况?
A、范围管理计划
B、范围说明书
C、产品需求
D、需求管理计划
答案：B

17、 下列统计知识中错误的有_____。
A、预防(保证过程中不出现错误)
B、变量抽样(结果或为合格，或为不合格)
C、公差(结果的可接受范围)
D、控制界限(显示过程是否失控的临界值)
答案：C

18、 在风险分析中标准差非常重要，因为它可以测量一个估算的可变性，因此，估算的标准差其可变性和风险就____。
A、越大、越大
B、越大、越小
C、越小、越大
D、越小、为常态
答案：A

19、 下列关于项目范围说明书的说法，错误的是____。
A、表明干系人之间的共识
B、不包括明确指出哪些工作不属于本项目范围
C、能指导项目团队的工作
D、是WBS及成本、进度和质量规划的基础
答案：B

20、 确认范围和控制质量的不同之处在于____。
A、确认范围主要关心验收可交付成果
B、确认范围肯定先于控制质量进行
C、确认范围关心可交付成果是否正确
D、确认范围不适用于项目提前终止的情况
答案：C

21、 你是一个项目经理，你的项目团队正在进行一种新型不锈钢水杯的研发，你会让某个成员不时对水杯的重量、体积和容量等进行检测，并与项目范围说明书比较。请问，这是在进行____。
A、趋势分析
B、技术绩效测量
C、风险再评估
D、核对表分析
答案：B

22、 类比法作为估算成本方法中的其中一种，也被称为以下哪一项？
A、参数估算
B、自上而下
C、决策树
D、自下而上
答案：B

23、 供方选择标准（）。
A、通常在实施采购过程中制定
B、必须是客观的标准
C、通常局限于价格
D、可以用包括价格在内的多种标准对卖方建议书进行打分
答案：D

24、 以下哪项不是排列活动顺序过程的输入?
A、活动清单
B、活动属性
C、项目范围说明书
D、工作分解结构
答案：C

25、 项目经理已经有了项目章程和干系人登记册，请问下一步该做什么?
A、制定项目管理计划
B、创建工作分解结构
C、控制范围
D、收集需求
答案：A

26、 你的一个供应商针对一些合同条款提交一份变更请求。你应使用什么工具来指导合同修改的流程？
A、绩效报告
B、合同变更控制系统
C、支付系统
D、采购绩效审查
答案：B

27、 当一名项目经理说“为什么我们各方不退让一点以解决这个问题”时，采取了以下哪种冲突解决方法?
A、解决问题
B、强制
C、撤退
D、妥协
答案：D

28、 项目在计划阶段，你已经支付了这两周工作的费用。项目发起人告知你：公司内部对项目进行了重新评估，你的项目将不再获得另外的资金。在这种情况下，你应该____。
A、立刻停止工作并遣散所有资源
B、为项目执行合适的收尾
C、减少队伍
D、去掉非关键任务来压缩成本
答案：B

29、 在众多跨职能活动中，哪类组织最有效?
A、矩阵组织
B、项目型
C、职能型
D、任何组织
答案：A

30、 项目经理已经完成了详细的WBS和每个工作包的成本估算。从这个数据要创建一个成本基线，项目经理会：
A、在WBS的上层使用类比估算
B、汇总工作包和风险应急储备估算
C、汇总工作包估算到总项目，并添加管理储备
D、获得该项目总成本的专家意见
答案：B

31、 以下哪个不属于石川七大基本质量工具?
A、控制图
B、鱼骨图
C、统计抽样
D、流程图
答案：D

32、 你可使用不同的估算方法来确定活动的持续时间。当你可用的项目信息有限时，特别是在项目初期，最好利用____。
A、自下而上估算
B、类比估算
C、储备分析
D、参数分析
答案：B

33、 项目经理正与质量人员工作在项目的实施质量保证过程中。下列哪一项活动正在被执行?
A、控制质量
B、确定是否正在使用正确的过程
C、确定应该使用什么样的过程
D、依照过程去评估质量
答案：B

34、 管理层认为项目管理计划中项目的进度太长。希望你在网络图不发生变化的前提下，通过增加额外的人力资源解决此问题，此时你采取的最好措施是____。
A、赶工项目
B、进行资源平衡
C、蒙特卡洛分析
D、快速跟进项目
答案：A

35、 哪种激励理论认为能真正起激励作用的并不是工作所带来的收入，而是对工作的责任、自我实现的要求以及长远的职业发展等？
A、戴明的PDCA环
B、马斯洛的层次需求理论
C、赫兹伯格的双因素理论
D、麦克格里格尔的x理论与Y理论
答案：C

36、 总的说来，在成本补偿合同中支付给承包商的补偿要根据？
A、在承包商尽最大努力基础上产生的实际成本
B、按照合同规定交付货物和服务
C、使用资源的数量
D、超过最高成本时的实际成本减去利润
答案：B

37、 在项目计划形成之前，谁应当对项目负责?
A、高级管理层
B、项目发起人
C、职能经理
D、项目经理
答案：B

38、 你对当前项目采用挣值进展报告，以向软件开发人员传授挣值的益处。你计划将项目成果展示于餐厅告示栏中，以使团队成员了解项目进展情况。PV=S2200，EV=$2000，AC=$2500，BAC=$10000。该项目的成本绩效指数是多少?它说明截至目前的成本绩效是怎样的?
A、0.20；实际成本与计划成本完全一致
B、0.80；实际成本已超过了计划成本
C、0.80；实际成本低于计划成本
D、1.25；实际成本已超过了计划成本
答案：B

39、 下列哪一项花费不属于直接成本?
A、项目经理的薪金
B、项目所用的材料
C、分包商合同费用
D、电费
答案：D

40、 在项目进展过程中，团队成员经常变化。那些已经完成相关工作的成员，应该及时从项目中遣散，以便节约项目成本，并使他们能顺利过渡到下一个项目或回到职能部门。在某个成员因完成工作而离开时，项目经理应该（）。
A、给他复制一价项目资料留作纪念
B、更新成员的档案，记录他在本项目上的表现
C、邀请成员参加完工聚会
D、确保他的离开不会影响项目工作
答案：B

41、 在审核你的项目小组的工作中，你发现项目已经比预期落后了一个星期。这个项目在组织当中是被高度重视的，而且完全受时间控制。项目完成时间还有两个月，你认为下个月左右能够把时间赶回来。下列哪个方式是对当前情况的最适合的汇报？
A、按计划汇报项目情况。这不是重要的时间偏差，而且还有时间把落后补回来
B、按计划汇报项目情况。大多数项目的计划不是完全准确的，大多有一两周的偏差
C、如实汇报项目落后一周时间，并且汇报补救行动
D、如实汇报项目落后一周时间，并且在随后一周的报告中说明问题更正情况
答案：C

42、 创建新的药品生产工厂的时候，你发现一处管道泄漏会将化学物品释放到地面。为工厂获取必要的政府批准和社区支持是很困难的，并且管理层已经告诉你要特别小心不要扰乱社区。你不能够确定化学物品是否会泄漏到地下水或造成任何损害。你应该怎么做?
A、为避免扰乱社区，什么也不做
B、开始在当地报纸撰写文章，说明当地饮用水是如何被拙劣地对待
C、在可能的情况下，向社区沟通工厂带来的极大好处
D、告诉当地官员并请求他们的帮助
答案：C

43、 项目团队正开会确定项目采购的选择标准。他们在什么采购过程?
A、规划采购管理
B、控制采购
C、开展投标人会议
D、实施采购
答案：A

44、 制定进度计划是____。
A、确定项目活动计划的开始和结束时间
B、确定项目活动的持续时间
C、确定项目活动所需资源的工作时间
D、确定项目管理团队的工作时间
答案：A

45、 通常，进行进度压缩分析时，应该对下列哪项加以识别和利用？
A、路径会聚或分支点
B、正浮动时间活动
C、强制时间
D、里程碑
答案：A

46、 下列哪项是项目成本估算准确与否的最关键因素？
A、事业环境因素
B、组织过程资产
C、工作分解结构
D、估算人员的专业知识和经验
答案：D

47、 来自另一个国家的三个学生作为实习生在项目中工作。项目经理已经安排了一些比赛，作为团队建设活动来帮助建立团队成员紧密地团队感。活动进行时三名学生拒绝参加，声称涉及的行为在他们的国家是不可接受的，他们参加会非常不适应。项目经理应该怎么做?
A、他应该告诉学生，他们需要熟悉这个国家是如何完成工作的，他们必须一起参加
B、他应该允许学生不参加，并与他们讨论可以替代的、他们会适应的团队建设活动
C、他应该向他们的职能经理汇报，并要求从项目中删除他们，因为他们的态度对项目有个负面影响
D、他应该告诉学生不用参见今后的任何活动
答案：B

48、 资源平衡最好用于______活动。
A、时间很紧的
B、按时的
C、非关键路径
D、关键路径
答案：D

49、 下列哪一项是完成假设情景分析的最好方法，以确定什么样的资源组合和依赖关系能产生最好的进度?
A、关键链法
B、蒙特卡洛分析
C、参数估算
D、资源平衡
答案：B

50、 风险概率影响矩阵（）。
A、在综合考虑风险概率与影响的基础上，对风险进行优先级排序
B、用于查询风险发生的概率和影响
C、用于有效管理风险
D、是有效的风险回避技术
答案：A

51、 在投标人会议上，重要的是____。
A、仅让有资格的卖方参与
B、将所有卖方视为平等主体
C、使用建议书评估标准来确定谁将参与
D、只针对提问的预期卖方做出答复
答案：B

52、 时间管理知识领域里，与排列活动顺序有数据流关系的过程是____。
A、定义活动和估算活动资源
B、估算活动资源和估算活动持续时间
C、定义活动和制定进度计划
D、估算活动资源和制定进度计划
答案：C

53、 下列哪项不属于管理项目团队的输入?
A、项目人员分派
B、工作绩效报告
C、事业环境因素
D、团队绩效评价
答案：A

54、 职责分配矩阵中显示了以下内容，除了____。
A、时间
B、资源
C、姓名
D、任务
答案：B

55、 你的公司打算从外面购买一批货物，通过筛选你们向几家合意的公司发出了邀请，结果却发现这几家公司提出的报价都远低于你自行编制的独立估算结果。以下各项均有可能是其原因除了____。
A、可以省很多钱
B、sow存在缺陷
C、潜在卖方误解了sow
D、潜在卖方未能完全响应sow的要求
答案：C

56、 结束项目或阶段过程的输出包括以下所有选项，除了
A、项目归档
B、正式验收
C、经验教训
D、风险审计
答案：D

57、 一个项目团队遍布北美、南美和欧洲。有7家公司工作在项目上，有67个核心团队成员。下列哪一项能使该情况更便于管理?
A、项目范围说明书
B、人员配备管理计划
C、变更控制系统
D、花费更多时间规划成本
答案：B

58、 质量是指（）。
A、符合三重制约
B、符合要求
C、优于同类产品
D、产品的功能众多
答案：B

59、 项目中途，你被指派为项目经理。该项目在基准之内，但客户对项目的绩效并不感到满意。你应该做的第一件事是?
A、与项目团队进行讨论
B、重新计算基准
C、重新谈判合同
D、与客户会谈
答案：D

60、 一个概率为0.1的给定风险可能在项目中发生。如果它发生，将会导致1万美元的损失。此事件的保险费用是700美元，扣除项目金额250美元。项目经理应该买这个保险吗?
A、是的，因为1000美元>950美元
B、是的，因为1000美元>700美元
C、不，因为扣除项目金额改变风险事件的预期货币价值
D、不，因为1250美元>1000美元
答案：A

61、 由于意外的天气问题，一项大型建设项目已经有大量的进度变更。把这些变更通知给谁最好呢?
A、干系人
B、发起人
C、项目团队
D、职能经理
答案：A

62、 采购绩效审查用于下列哪个过程？
A、规划采购
B、实施采购
C、控制采购
D、结束采购
答案：C

63、 用于鼓励员工分享(用以做出最佳决策的)有关项目问题的知识的最适当的管理方式是_____。
A、自由放任式
B、民主式
C、独裁式
D、指令式
答案：B

64、 成本绩效指数(CPI)为0.89的意思是：
A、目前我们预期总成本超过计划的89％
B、项目完成是我们将超支89％
C、你的项目现在已经进行了计划的89％
D、你项目投入的每一美元只收到89美分的效果
答案：D

65、 资源平衡在项目管理中是什么意思?
A、缩短完成项目所花费的时间
B、最有效地利用现有的资源
C、聘请承包商，以填补项目进度上的“高峰期”
D、降低项目成本
答案：B

66、 当多个项目需要在职能组织结构中加以管理时，会产生巨大困难。理由是____。
A、项目经理的授权级别
B、为了争夺有限的资源，不同项目由于相对优先级所产生的冲突
C、项目团队成员专注于职能专业领域而非项目
D、需要项目经理运用人际关系技能，以非正式方式解决冲突
答案：B

67、 在项目启动阶段，项目经理与项目发起人讨论应该使用什么成本估算技术。项目经理想用专家判断这种形式，但是发起人坚持要用类比估算方法。项目经理应该
A、同意使用类比估算，因为它是专家判断的一种形式
B、作为一种妥协，提议使用生命周期成本计算法
C、确定发起人要求使用这种不准确的估算方法的原因
D、努力说服发起人使用专家判断，因为它通常更加准确
答案：D

68、 对活动持续时间估算的结果进行审查，假设估计幅度的两端是平均数的±3西格玛。以下哪项结果的风险最小？
A、30天±5天
B、22天到30天
C、乐观值是26天，最大可能值是30天，悲观值是33天
D、正态分布的标准差是4天
答案：C

69、 副总裁给你打来紧急电话，说她15分钟后要去见一个重要的客户，谈一个很大很复杂的关于网站的项目。她给你30秒钟的时间考虑，然后告诉她这个项目需要多少成本。你迅速的回顾了过去的类似项目，虽然有些信息尚未知晓，但你还是给了她一个大概的数字。你刚才使用的是什么类型的估计方法?
A、确定性估计
B、预算
C、数量级估算
D、详细估计
答案：C

70、 以下哪个过程组与其他所有过程组都有相互作用?
A、启动过程组
B、规划过程组
C、监控过程组
D、执行过程组
答案：C

71、 为识别你所在的项目或组织中其他项目的采购合同的成败，你应当____。
A、进行采购审计
B、进行采购审计
C、在质量保证过程中采用质量审计
D、采用经验教训文档
答案：D

72、 为了使发起人参与你的项目并且帮助获得其支持，你应____。
A、在被询问目前状况时为你的发起人通报最新信息
B、定期向你的发起人通报最新信息
C、向你的发起人表明你的关心
D、让你的组员去询问发起人
答案：B

73、 下列哪项因素不会对项目组织类型的选择产生影响？
A、项目规模
B、信息系统
C、项目周期
D、项目经验
答案：B

74、 用来确定一个过程是否稳定，或者是否具有可预测的绩效工具是_____。
A、控制图
B、过程分析
C、帕累托图
D、趋势图
答案：A

75、 概率和影响评估是哪个过程的工具与技术?
A、规划风险管理
B、识别风险
C、实施定性风险分析
D、实施定量风险分析
答案：C

76、 你负责保证你的供货商正确履行合同。为了对合同进行有效的管理，你应该
A、举行投标人会议
B、选择合适的合同形式
C、执行合同变更控制制度
D、准备工作陈述
答案：C

77、 以下各项都是项目管理计划的组成部分，除了（）。
A、项目范围管理计划
B、项目范围基准
C、项目人力资源计划
D、项目风险登记册
答案：D

78、 在任何网络路径上，进度安排的弹性大小由最晚与最早日期间的正差值决定，该差值称为？
A、自由浮动时间
B、总浮动时间
C、缓冲时间
D、弹性时间
答案：A

79、 你已经决定终止合同，因为你不再需要卖方的工作。传达给卖方的最好方式是?
A、立即给卖方打电话
B、通过E-mall给卖方发送通知
C、通过隔夜邮件给卖方发送停止工作的命令
D、与卖方召开一个即时会议
答案：C

80、 以下哪个可以最好地显示工作包或活动与项目团队成员之间的联系?
A、组织机构图
B、RACI矩阵
C、文本型职位描述文件
D、工作分解结构
答案：B

81、 你作为项目组成员，负责某些子项目的分解工作，但由于这些子项目的信息不明确，你暂时无法分解，你应该采取什么技术?
A、类比估算
B、假设分析
C、滚动式规划
D、自下而上估算
答案：C

82、 A公司为B公司提供产品，它们之间签订了成本加成本百分比合同CPPC。合同规定了$500000的估计成本，并同意以成本的10％作为利润。项目的实际成本是$540000。B公司给A公司的总偿付是多少？
A、590000
B、594000
C、600000
D、532000
答案：A

83、 由于沟通规划通常与事业环境因素紧密相连，以下哪项陈述是正确的?
A、项目的组织结构对项目的沟通要求具有重要影响
B、标准化的指南、工作说明，以及绩效测量标准是要考虑的关键事项
C、应考虑到用于批准并发出工作授权的程序
D、应明确说明针对为满足项目特定需求而裁剪过程的标准和指南
答案：D

84、 项目成员绩效方面出现了点问题。采取合适措施3个月后，绩效没有提高。下列哪种方式是最好的？
A、正式书面
B、正式口头
C、非正式书面
D、非正式口头
答案：A

85、 无论是在强矩阵还是弱矩阵的组织结构中，导致冲突的主要情形是?
A、沟通障碍
B、利益的冲突
C、需要听多数人的意见
D、权限不明确
答案：D

86、 一名已经答应参加项目的员工被上级领导分派到另外一个项目中去，项目经理和管理团队积极和上级领导进行沟通，并反复说明该员工对项目的重要性。请判断上述情况属于下列哪个过程？
A、制定人力资源计划
B、组建项目团队
C、建设项目团队
D、管理项目团队
答案：D

87、 管理一个项目包括（）。
A、权衡范围、质量、时间、成本、资源、风险等相互冲突的要求
B、识别项目干系人的需求，并在规划和执行项目过程中，尽量超过这些需求，以便使干系人满意
C、为了提高组织经营效率，应用各种技术规范、计划、方法及其他系统
D、制定符合项目经理期望的项目计划和项目工作说明书
答案：A

88、 客户通知你项目必须提前两天完工，你将如何处理?
A、告诉客户项目的关键路径不允许提前完成项目
B、向老板汇报
C、召开项目团队会议，商量在关键路径上进行赶工或快速跟进法的方案
D、努力工作，观察下月的项目状态
答案：C

89、 作为制定进度计划的输出，项目进度计划也是下述哪项的输入？
A、规划采购管理
B、实施采购
C、控制采购
D、结束采购
答案：B

90、 一个过程变量的可接受范围是控制图上的____。
A、平均值
B、规则限制
C、七点规则
D、上下控制界限
答案：D

91、 验收已完成的可交付成果，是哪个过程的工作?
A、结束项目或阶段
B、结束采购
C、实施质量控制
D、确认范围
答案：A

92、 你为新项目组建的团队有三名全职人员和五名从事支持项目工作的兼职人员。所有团队成员均相互认识，以往曾一同工作。为确保项目成功启动，你首先应当____。
A、单独会见每位团队成员，商讨工作分派的问题
B、编制一份责任分配矩阵并将其分发给每位团队成员
C、将项目计划和工作分解结构分发给团队
D、召开项目开工会
答案：C

93、 选择性依赖基于：
A、经验
B、项目以外人员的需要
C、正在做的工作的性质
D、项目发起人的需求
答案：A

94、 在项目收尾过程中，通常要完成下列所有工作，除了?
A、获得客户和发起人的验收
B、总结“剪裁”项目管理过程的效果
C、补救项目产品、服务或成果中的缺陷
D、结束采购工作
答案：C

95、 项目经理被分配到一个新的项目，并有一个预分派的团队。该项目经理应该了解团队的第一件事是：
A、每个团队成员最喜欢的颜色
B、每个团队成员想从项目中得到什么
C、每个团队成员的项目活动
D、每个团队成员在项目管理计划中的作用
答案：D

96、 极高风险经常发生在项目的哪一个阶段?
A、概念和计划
B、计划和执行
C、执行和收尾
D、概念和结束
答案：A

97、 在制定人力资源计划时，往往需要使用资源直方图说明什么时候需要多少资源。资源直方图中的基本要素包括（ ）。
A、表示时间的横轴
B、表示各时段所需资源数量的柱子
C、表示可用的最大资源数量的横线
D、以上都是
答案：D

98、 项目经理花在沟通上的时间占多少?
A、50%
B、75-90％
C、30%
D、40-60％
答案：B

99、 质量的提高可能会引起提高生产力，增加成本效益，和：
A、降低成本风险
B、降低士气
C、降低客户满意度
D、提高风险
答案：A

100、 作为控制风险的输出，风险登记册的更新不包括____。
A、风险再评估、风险审计和定期风险审查的结果
B、项目风险的实际结果
C、项目风险应对的实际结果
D、项目风险的相对排序或优先级清单
答案：D

101、 有关合同收尾与行政收尾说法错误的是______。
A、合同收尾针对的是外包形式的项目
B、合同收尾与行政收尾相比的关键差别在于，前者还包括产品核实
C、合同收尾和行政收尾都是在项目结束的时候进行
D、行政收尾完成后项目才算结束
答案：A

102、 以下哪一种合同成本可以追溯到某种特定的项目工作上？
A、可变成本
B、固定成本
C、间接成本
D、直接成本
答案：D

103、 事后，一个团队成员告诉你，她添加了额外的功能到项目中。这没有对成本或进度产生影响这种变更发生后应该做什么?
A、通知客户
B、确保销售人员知道这次变更
C、了解添加了什么功能
D、执行变更控制流程来跟踪这项变更
答案：C

104、 你现在试图利用当前项目的挣值进程报告来培训软件开发人员如何进行挣值计算。你计划在自助餐厅的公告板上公布项目的结果，这样就可以使团队知道项目的进展情况。利用下面所列的当前的状况数据，回答问题。PV=2200美元，EV=2000美元，AC=2500美元，BAC=10000美元。根据挣值分析，SV和上面所描述的项目状况是
A、 300美元；项目进程提前
B、 +8000美元，项目进程准时
C、 +200美元，项目进程提前
D、 -200美元，项目进程延后
答案：D

105、 关于变更请求的说法错误的是____。
A、通过范围绩效分析，可能会提出对范围基准或项目管理计划其他组成部分的变更请求
B、变更请求需要由实施整体变更控制过程来审查和处理
C、变更请求不包括预防措施、纠正措施或缺陷补救
D、是控制范围的输出
答案：C

106、 项目整合管理是指（）。
A、识别、比较和选择项目的资源配置方案
B、平衡相互竞争的项目目标，如范围、时间、成本和质量
C、协调项目管理各知识领域之间的相互影响
D、以上都是
答案：D

107、 你负责的项目有50％的概率获得利润$40000，但是也有50％的概率损失$25000，请问这个项目的期望利润值是____。
A、32000
B、25000
C、7500
D、-7500
答案：C

108、 一个项目被认为结束了，当：
A、客户接受了产品
B、经验教训完成
C、归档完成
D、合同终止
答案：A

109、 你正开始一个新项目，项目配以虚拟团队，成员位于五个国家。为避免你的团队与其职能经理之间的工作优先级发生冲突，你要求项目发起人编制一份____。
A、给团队成员的备忘录，告知他们，他们现在为弥工作
B、项目章程
C、给职能经理的备忘录，告知他们，你有权指挥他们的雇员
D、人力资源管理计划
答案：B

110、 在项目执行过程中，应该通过以下哪项工作来了解团队成员的表现，向团队成员提供反馈并对团队中的角色与职责进行适当调整?
A、项目绩效评价
B、团队绩效评价
C、组织绩效评价
D、报告项目绩效
答案：B

111、 签署一个合同，下列所有选项都必须的，除了？
A、采购工作说明书
B、验收标准
C、卖家的地址
D、买方签字
答案：A

112、 以下选项中，影响定义活动的过程是？
A、创建WBS
B、定义范围
C、组建项目团队
D、实施采购
答案：A

113、 龙卷风图经常是下列哪种分析的表现形式?
A、敏感性分析
B、预期货币价值分析
C、决策树分析
D、模拟分析
答案：A

114、 在一个公路施工项目中，最近出现了返工的情况，导致项目经理非常担心项目的不一致性成本。项目经理来寻求你的帮助。你能给他的最好建议是（）。
A、重新进行规划质量管理过程
B、加强质量控制
C、开展质量审计
D、开展标杆对照
答案：C

115、 如果在非关键路径上有一个重大延误，以下哪项不需要完成?
A、调查此延误
B、重新评估哪个路径是关键的
C、更改项目进度
D、审查活动的浮动时间
答案：D

116、 今天项目经理期望从团队成员那里通过电子邮件提交一个交付物。这一天结束时，项目经理联系到团队成员，并告诉他没有收到。该团队成员道歉，并解释说他不能通过电子邮件发送这个交付物，而是通过邮件发送。该团队成员进一步提醒项目经理，在一次电话交谈中，他已经告诉项目经理这个情况。“我们谈话时我对你说因为手机信号不好不能听清你说的话?”“是的”，该团队成员回答。本来可以做什么就能够解决这个问题?
A、语音语调沟通
B、电话过后，添加到问题日志中
C、更好的关注如何确定沟通需求
D、沟通过程中的反馈
答案：D

117、 项目管理是一种先进的管理方法。以下关于项目管理的说法都是正确的，除了？
A、总是涉及到具体的产品、服务或成果
B、是一种独特而有效的企业运营方式
C、具有跨职能协调使用资源的能力
D、把整个项目划分成若干个阶段进行监控
答案：B

118、 项目经理和他的团队正使用石川图，试图确定导致项目问题的各因素。项目经理参与的是质量管理过程中的哪一部分?
A、规划质量管理
B、利用质量工具
C、实施质量保证
D、控制质量
答案：C

119、 小张是某项目的项目经理，他遇到了这样的情况：产品的性能没有达到预期的质量标准，但却被客户接受了，这表明进行了什么活动？
A、偏差分析
B、返工
C、质量审计
D、确认范围
答案：D

120、 产品管理首先应考虑的是了解？
A、产品性能及特殊参数的概率
B、产品发挥其应有功能的能力
C、使用现有参数生产出该产品的能力
D、产品在其使用寿命期应提供的功能
答案：D

121、 谁实施质量保证，他们关心什么?
A、质量控制部门进行质量保证，分析项目过程的有效性
B、项目团队成员实施质量保证，比较项目管理计划和项目指标
C、项目经理进行质量保证，寻找改进过程的机会
D、质量保证部门进行质量保证，分析项目过程的有效性
答案：D

122、 你作为项目经理，在一个弱矩阵环境中领导一个跨职能的项目团队。你的项目团队成员不需要向你汇报，你也没有能力奖励他们。该项目很困难，包括紧张的日期限制和具有挑战性的质量标准。以下哪个类型的项目管理权力在这种情况下是最有效的?
A、参考
B、专家
C、惩罚
D、正式
答案：C

123、 以下哪项是执行组织可以使用的完工估算预测技术?
A、EAC=AC+(BAC-EV）／累计CPI
B、EAC=AC+BAC-EV
C、EAC=BAC/累计CPI
D、以上都是
答案：D

124、 你的公司向A公司购买了一批建筑村料。在结束采购阶段，你公司应该通过谁来向A公司发出关于可交付成果已通过验收或未通过验收的正式书面通知？
A、项目干系人
B、由你公司授权的采购管理员
C、你公司的经理
D、负责采购审计的人员
答案：B

125、 在PDM图中，最常用的逻辑关系类型是____。
A、开始到开始
B、开始到完成
C、完成到开始
D、完成到完成
答案：C

126、 项目的一名关键成员具有高深的技术技能，并在公司工作多年。尽管她不是经理，但人们敬重她并乐于采纳她的建议她具有以下哪类权力?
A、法定权力
B、奖励权力
C、参照权力
D、专家权力
答案：D

127、 你是一位项目经理，管理着一个医疗数据库系统项目。公司有专业的编程人员负责设计程序，但是你需要从外部购买硬件。项目中负责合同管理的成员告诉你，需要向承包商提供一份产品描述，这个产品描述也被称作
A、采购工作说明书
B、合同范围说明
C、项目章程
D、合同
答案：A

128、 下列哪项说法是错误的？
A、未得到控制的变更通常称为项目范围蔓延
B、范围蔓延的一种表现形式是镀金
C、范围蔓延和逐渐细化没有太大区别
D、范围蔓延有时会降低客户满意度
答案：C

129、 下列哪一项是对项目所需交付的产品或服务的叙述性说明？
A、项目工作说明书
B、商业论证
C、合同
D、项目章程
答案：A

130、 在编写教材时，可以在写完整本教材初稿前15天着手第二稿，这15天属于____。
A、时间的提前量
B、时间的滞后量
C、工期
D、外部时间
答案：A

131、 需求文件的作用是____。
A、描述如何分析、记录和管理需求
B、描述如何启动产品、服务或成果的变更
C、描述各种单一的需求将如何满足与项目相关的业务需求
D、在整个项目生命周期中对需求进行跟踪
答案：D

132、 项目管理的规划过程应该由哪个人负责？
A、项目经理
B、团队成员
C、职能经理
D、发起人
答案：A

133、 工作分解结构底层的要素是( )。
A、控制账户
B、规划包
C、规划要素
D、工作包
答案：D

134、 下列哪一项是控制质量工具？
A、帕累托图
B、甘特图
C、标杆对照
D、质量审计
答案：A

135、 工作分解结构、工作包、以及公司的会计系统是通过____而联系在一起的。
A、帐户编码
B、办公费用
C、预算系统
D、资金预算过程
答案：A

136、 在挣值管理中，什么情况下使用(BAC-EV）/(CPI*SPI)来计算完工尚需估算?
A、成本超支且进度落后
B、成本超支但进度提前
C、成本节约但进度落后
D、成本节约且进度提前
答案：A

137、 你负责管理的一个项目，这个项目对你来说是成败在此一举。如果项目成功了，那么你的前途无量，如果项目失败了，那么你就要被炒鱿鱼。你意识到：为了使项目成功，你必须对项目资源具有最大程度的控制。那么你预备建立哪一种项目组织形式来达到你的目的?
A、紧密型矩阵
B、项目型
C、项目协调人
D、松散型矩阵
答案：B

138、 从卖方的角度看，当项目团队已经完成采购工作中指定的所有工作并且最后的交付已经发送给客户，这个项目的状态是什么?
A、该项目已结束
B、该项目在收尾过程中
C、该项目在项目执行的结束期
D、该项目是在确认范围的过程
答案：D

139、 以下关于项目经理的描述都是正确的，除了？
A、项目章程创建之后，他或她被指派
B、他或她可以启动项目的变更
C、他或她管理变更或导致变更的因素
D、他或她对项目的成败负责
答案：A

140、 你正在巴布亚新几内亚的波特摩斯比管理一个很精密而且技术上也很复杂的数据库侵入屏蔽项目。这个数据中心要为一家零售商提供500台服务器的容纳量，而这家零售商是世界上最大的零售商之一，而且该公司已经决定要在亚洲启动电子商务项目。尽管这一地区具备难得的经济优势，但迫于台风的威胁你还是准备了一套备用计划，即在这个数据中心遭洪水侵袭时，要改在马尼拉外围实施项目。这属于哪种类型的风险应对措施?
A、规避
B、减轻
C、主动接受
D、转移
答案：B

141、 你所在的公司是一家在业内处于领先地位的制药公司。你们有很多项目有待开发，但是目前还没有足够的实力来完成所有的这些项目。而你正率领着一个团队从事开发项目筛选方法的工作，你们最终要建立一个项目筛选的模型。你们已经将经济回报，市场份额和公司的公众形象等多个方面的因素纳入筛选标准的考虑范围。请你指出在所有的筛选标准中，最重要的一条标准应该是：
A、公司所具有的完成该项目的实际能力
B、该项目是否具有可行性，是否符合现实情况
C、易用性
D、项目成本的大小
答案：B

142、 项目经理有一个团队，分散在四个国家。团队成员在他们各自的领域部是专家，一些是认证的项目经理。为处理距离的问题，项目经理与团队创建了基本规则，并且有虚拟会议来处理文化差异。以下哪一项额外活动对项目的影响最大?
A、规划沟通
B、组建项目团队
C、确定范围
D、活动排序
答案：A

143、 你是一个建筑项目的项目经理，经过讨论得到以下活动间的依赖关系：活动A可以立即开始，估计其持续时间为3周；活动B在活动A结束后开始，估计其持续时间为3周；活动c在活动A完成后开始，其持续时间估算为6周；活动D在活动B结束后开始，其持续时间估算为8周；活动E在活动c和活动D完成后开始，估计其持续时间为4周。根据上述条件，活动B的浮动时间是____。
A、0周
B、3周
C、5周
D、8周
答案：A

144、 哪一项是项目完工的最重要方面？
A、所有实际活动已经完成
B、整理项目信息
C、客户正式确认项目业已完工
D、项目释放资源
答案：C

145、 你已经创建了项目章程，但没有得到批准。你的经理和他的老板已要求该项目立即开始。下列哪一项是最好要做的事?
A、建立整体变更控制过程
B、向你的经理展示未经批准而继续进行的后果
C、重点完成已签署项目章程的项目
D、仅在关键路径活动上开始工作
答案：B

146、 具有零时间工期的活动通常被称为：
A、关键路径活动
B、非关键路径
C、赶工时间的活动
D、虚活动
答案：D

147、 下列哪一种被称为沉没成本？
A、管理储备金
B、风险储备金
C、水下建设预算成本
D、已花掉且不能再进行控制的费用
答案：D

148、 以下关于进度管理计划的说法中不正确的是____。
A、进度管理计划是项目管理计划的一部分
B、进度管理计划可以是正式或非正式的
C、进度管理计划应包括合适的控制临界值
D、进度管理计划必须是非常详细的
答案：D

149、 公司A找到你的组织来生产某种软件。在项目过程中，公司A的竞争对手要求你的组织为他们生产相似的软件。你应该怎么做?
A、不要做新的项目，因为它是一个利益冲突
B、用公司A所创造的一些村料做这个项目
C、重新开始做这个项目
D、审查第一个项目的知识产权条款，以帮助确定采取的方法
答案：D

150、 监控列表是哪个风险管理过程的输出?
A、规划风险管理
B、实施定量风险分析
C、实施定性风险分析
D、规划风险应对
答案：C

151、 以下都是项目启动会议的功能，除了_____。
A、确定项目目标
B、获得承诺
C、提出项目成本
D、介绍项目干系人
答案：C

152、 赫兹伯格的双因素激励理论把与激励有关的因素分成？
A、低层次因素与高层次因素
B、成就因素、权力因素与亲和因素
C、保健因素与激励因素
D、X因素与Y因素
答案：C

153、 什么是不按批准流程做工作的可能结果?
A、一个新的标准
B、时间和成本的降低
C、返工
D、满足的要求
答案：C

154、 根据学习曲线理论，当重复生产某样东西时？
A、生产设备操作员培训减少，从而降低单位成本
B、单位成本随生产率的提高而下降
C、随着产量的增加，单位成本有规律的下降
D、培训成本随着自动化程度的提高而增加
答案：B

155、 以下哪个不是项目章程的内容?
A、项目目的或批准项目的原因
B、委派的项目经理及其职责和职权
C、总体里程碑进度计划
D、具体的项目描述
答案：D

156、 项目有一个关键的交付物需要一定的专业知识来完成。而去完成此项活动的人已离开公司，并且公司内部没有其他人可以完成这项工作。因此，项目经理需要尽快获得顾问服务。要做到这一点，项目经理应该：
A、遵循公司为外部服务设定的要求
B、因为它们与此情况无关，绕过公司的程序
C、加快办理并直接找他\她的首选顾问
D、问他\她的经理需要做什么
答案：A

157、 高层管理者应当在以下哪个时候对项目进行审查?
A、客户提出重要意见时
B、项目出现不可接受的偏差时
C、完成一个里程碑时
D、完成一个生命周期阶段时
答案：D

158、 在项目实施过程中，随着项目的进展和信息的明朗，项目计划中用于应对风险的应急储备。通常应该（）。
A、逐渐增加
B、逐渐增加或减少
C、逐渐减少
D、逐渐减少
答案：C

159、 以下哪项不是快速跟进的优点？
A、便于压缩工期
B、减少风险
C、可以使本来需要前后进行的活动并行处理
D、在不改变项目范围情况下，缩短工期
答案：B

160、 项目干系人在以下哪个阶段对项目范围、质量、时间和成本具有最大的影响力?
A、概念阶段
B、规划阶段
C、执行阶段
D、结束阶段
答案：A

161、 预计的项目总成本为100000美元。在制定预算过程中，项目团队把预算确定为90000-110000美元。这种估算是（）。
A、粗略量级估算
B、确定性估算
C、自下而上估算
D、类比估算
答案：B

162、 塔克曼的团队建设理论认为，团队的生命周期通常要经过如下几个阶段？
A、形成、发展、规范、解散
B、形成、磨合、规范、终止
C、形成、震荡、规范、成熟、终止
D、形成、发展、成熟、解散
答案：C

163、 一个项目的客户告诉项目经理他已经为支付项目花光了钱。项目经理首先要做的是?
A、将时间表上更多的工作移后，让客户有时间来获得资金
B、结束项目或阶段
C、停止工作
D、释放项目团队的一部分
答案：B

164、 下列哪一项最能说明产品分析?
A、与客户一起工作，确定产品描述
B、用数学方法分析项目的期望质量
C、对项目产品有更深入的了解，以创建项目范围说明书
D、确定项目的质量标准是否能满足
答案：A

165、 在项目实施过程中，应该使用以下哪个工具来了解风险的发展趋势、识别新风险、删去已过时的风险?
A、技术绩效测量
B、偏差和趋势分析
C、风险审计
D、风险再评估
答案：D

166、 控制质量为实施质量保证提供什么输入？
A、质量管理计划
B、质量测量指标
C、质量核对表
D、质量控制测量结果
答案：D

167、 项目经理能最有效地为其组织的知识库和项目管理职业做出贡献的途径是____。
A、制定和实施项目评审和经验教训总结过程
B、建立严格的保护知识产权的指导方针
C、确保所有的项目计划在项目组形成之前制定
D、促进特定项目管理的使用
答案：A

168、 你的公司需要从外部采购一批价值相当高的原材料，该原材料由于易燃易爆在运输和存储过程中部存在很大的风险，为此你订立了一系列严格的标准来选择供应商。经过慎重挑选后，你已经确定了选定的卖方。在正式授予其合同前，你还需要____。
A、得到组织高级管理层的批准
B、购买保险合同
C、再复审一遍
D、与选定的卖方确认相关事项
答案：A

169、 领导人的超凡魄力应是一个______权力的例证是。
A、参照
B、奖励
C、强制
D、专家
答案：D

170、 工作分解结构的编码系统允许项目员工____。
A、估算WBS元素的成本
B、提供项目论证
C、确定在哪个级别可以找到WBS元素
D、在项目管理计划里使用
答案：A

171、 以下所有选项都是制定预算过程的输入，除了？
A、活动成本估算
B、工作分解结构
C、项目范围说明书
D、项目绩效评估
答案：D

172、 定义活动过程是对以下哪项进行定义和规划?
A、进度活动
B、工作包
C、汇总活动
D、里程碑
答案：A

173、 在世界各地的城市租赁办公场所部是非常昂贵的。在美国，写字楼的租金是大约50000日元/每平方米每天。这些“平均”数可能帮助人们根据需要的办公场所的面积计算租赁费用。这些估计属于下列哪项的事例?
A、为什么美国要使用“米”为单位的度量体系
B、使用参数模型进行的估计
C、自下而下的估计
D、租赁数据
答案：B

174、 下述哪项是实施采购过程的输出?
A、活动成本估算
B、成本绩效基准
C、资源日历
D、与风险相关的合同决策
答案：C

175、 低优先级风险观察清单记录于____。
A、工作绩效信息
B、风险登记册
C、后备计划
D、风险应对计划
答案：B

176、 以下各项将包含在识别风险后的风险登记册内的是____。
A、按类别分类的风险
B、量化风险优先级清单
C、商定的应对策略
D、潜在应对措施清单
答案：A

177、 你最近完成了一个处理当地发电厂产生的危险废料的环境保护项目。你的客户验收了工作，公司得到了付款。该项目已正式完成6周以上了。最近你正在进行一个新的项目，正好也是在该发电厂。在从事新项目时，你发现了以前项目的处理系统中的一个缺陷。你评审了那个项目图纸，发现它们并不完善。没有其他任何人证实你的担心。你认为即便会出现问题，那也是在5年以后的事。在这种情况下，你应该？
A、不做任何的事，因为项目已完成而且客户当时是自己独立地对该项目检查验收的
B、将这种情况以口头和书面的形式报告给你的管理层，另外再请人去证实你的发现
C、与你的客户直接联系，通知他们潜在的问题，这样他们就可以修改合同来纠正问题
D、为了以后的项目，立即提高你的质量保证和项目评审系统
答案：B

178、 下列哪项不符合组织分解结构（OBS）的定义？
A、按照组织现有的部门、单元或团队排列
B、在每个部门下列出项目活动或工作包
C、以图形方式自上而下地显示各种职位及其相互关系
D、把项目可交付成果分解为工作包
答案：B

179、 以下部是质量保证的目的，除了（）。
A、提高项目干系人对项目将要达到质量要求的信心
B、进行过程持续改进，减少非增值活动
C、消除导致质量不合格的原因
D、重新评价质量标准，确保质量标准的可行性
答案：C

180、 以下哪项是最有效性的冲突管理技巧？
A、缓和
B、妥协
C、解决(面对问题）
D、强迫
答案：C

181、 你的客户要求你为他的公司所生产的铁路车是由重型铝建造的。看过要求之后，你的两个专家告诉你如果用钢制车客户会更受益。你与客户会面讨论这个问题，但他仍然坚持让你继续生产铝制汽车。你应该怎么做?
A、与客户再次会面，确保他明白了专家以钢代铝的意见
B、找到一种方法削减其他费用，将汽车升级为钢制汽车
C、满足客户的要求，提供铝制汽车
D、同意专家的意见，为客户提出另一个建议
答案：A

182、 变更控制委员会(CCB)是什么职能的组织?
A、由负责批准或否决项目基准变更的主要干系人的代表所组成
B、由负责批准或否决项目基准变更的主要项目团队成员所组成
C、由负责批准或否决项目基准变更的主要行政人员所组成
D、由负责批准或否决项目基准变更的高级管理人员所组成
答案：A

183、 活动成本估算是项目成本管理的一项重要输出，它除了将用于本知识领域的( )过程之外，还将应用于（ ）知识领域和（ ）知识领域。
A、制定预算、质量管理、整合管理
B、制定预算、采购管理、风险管理
C、控制成本、质量管理、整合管理
D、控制成本、采购管理、风险管理
答案：B

184、 项目经理整合各方努力生产产品交付物的过程被称为：
A、指导和管理项目工作
B、管理项目团队
C、控制范围
D、制定项目管理计划
答案：A

185、 一个任务的最早开始时间是第十天，最晚开始时间是第十九天。这个任务的工期是四天，中间没有休假日。从上面所提供的信息，对于这个行为可以得出什么结论?
A、这个任务的总浮动时间是九天
B、这个任务的最早完成时间是第十四天末
C、最晚完成时间是第二十五天
D、如果投入的资源加倍的话，这个任务可以在两天内完成
答案：A

186、 在项目监控中，以下所有部应该由项目经理完成，除了：
A、确定一个变更已经发生
B、确保一个变更是有益的
C、确保所有变更都是由管理层批准的
D、当变更发生时，管理它们
答案：B

187、 在项目的生命周期中，下列哪项是监控风险的技术？
A、根本原因分析
B、风险紧迫性评估
C、技术绩效测量
D、访谈
答案：C

188、 控制图在均值线的一侧有7个连续的数据点，这时应该怎样处理?
A、不采取任何行动，因为没有超出控制界限
B、告诉客户
C、停止生产
D、在继续生产的同时，查明原因，寻求解决办法
答案：D

189、 定义活动，排列活动顺序和估算活动持续时间都发生在____之前?
A、创建项目章程
B、创建WBS
C、制定进度计划
D、项目开发
答案：C

190、 PRET和CPM的主要区别在于PERT：
A、在计算进度计划时使用分布的平均值(预期值)
B、计算时差时使用最可能估算
C、通过计算时差来确定哪些活动的进度最不灵活
D、在图中包括了非序列活动，如回环或条件分支
答案：A

191、 成本效益分析中的效益不包括?
A、减少返工
B、提高生产率
C、超过客户预期
D、降低成本与提升干系人满意度
答案：C

192、 你的项目进度计划很紧，并且由于两个团队成员的相互争论中断了项目状态会议而处在拖延进度的危险中。作为项目经理。你能做的最佳的是事是什么？
A、分开这两个人，直到项目回到正轨
B、与每个团队成员谈话，给每个人提出口头警告
C、与这两个团队成员的经理讨论这个问题
D、与这两个团队成员和他们的经理开会，确定冲突的来源
答案：D

193、 在项目规划的前两周，你应该使用什么样的领导风格?
A、教练
B、指导
C、支持
D、促进
答案：B

194、 一个可以批准你的休假申请的领导代表什么类型的权力？
A、法定权力
B、强制性权力
C、参照权
D、个人权力
答案：A

195、 管理储备金通常以总预算的百分比提取，当一个项目进行时项目经理希望管理储备金____，而客户希望管理储备金____。
A、上升，上升
B、下降，下降
C、上升，下降
D、保持不变，返还给客户
答案：C

196、 下列属于项目质量管理，除了______。
A、执行组织确定质量政策
B、使项目满足其预定的需求
C、收集需求，产生需求文件
D、监督、控制和确保达到项目质量要求
答案：C

197、 一个7人的团队增加了两个人。现在团队里有多少沟通渠道?
A、9
B、36
C、18
D、81
答案：B

198、 你一直在一个非常大的软件开发项目工作，该项目已经使用了超过230人。最后，所有的范围已经完成。最好：
A、开庆功会
B、确保项目与其他项目整合
C、开始把重点放在你的其他项目
D、分析项目成功或失败
答案：D

199、 项目质量管理的主要责任由谁来承担？
A、项目工程师
B、采购单位
C、质量经理
D、项目经理
答案：D

200、 以下关于项目质量管理的说法都是正确的，除了（）。
A、项目质量管理既要考虑项目管理的质量，又要考虑项目产品的质量
B、项目质量管理同时兼顾项目过程的质量和项目结果的质量
C、项目质量管理方法适用于所有的项目，无论项目会产出怎样的结果
D、项目质量管理是为了保证项目结果达到尽可能高的质量标准
答案：C
